一句講哂，供完儲蓄保，真係賺到錢嘅，入一入嚟

想見識吓
實際賺咗幾多？
仲供緊嘅唔使出聲

實際年利率有幾多
真心想知

保險狗咁多post講經
原來冇人真係供完？

夠啦，仲開，無人想知呀

實際回報率,每年退保既是都唔同,越耐就越高
你可能等多30年番黎問,就有人答到你回報好好

我想知
冇一個post有用家真係分享賺咗幾多

供完幾年嘅講吓都好
呢2,3年賺到幾多？

正常每年都會同你講一年回報有幾多

月供儲蓄保慘過食屎

之前個個月一出糧唔夠10日就fing晒d錢，月尾仲問呀媽可唔可以比少d家用，但供左儲蓄保，終於都有番積蓄。唔洗每日都提心吊膽

點解唔使提心吊膽？
當你聽日有大病
你舊錢係攞唔到出嚟醫病
當你聽日冇工開
你都要每個月俾錢保險公司

想供就想係唔好撚供
雖然係可以幫到D唔儲蓄既人

我供撚左5年 岩岩供完 每個月5000
理應個本有30萬
但係儲蓄保既話要等到第7年先岩做開始賺

我已經唔計個購買力下降既問題

終於有苦主

同情你

上年入咗,每個月二千五.諗住儲啲錢 覺得被人呃咗

供咗一年不如斷供當交學費算啦

係供完之後計7年？

7年後開始賺錢算好
好多10年後先賺第一蚊

有呢個諗法,反而想知之後係唔係可以原銀攞返（九年嘅計劃）

儲蓄保如果要諗回報率,通常係會睇內部回報率

佢有講咩叫IRR,或者上網google自己睇都得~
btw,買得儲蓄保真係唔好諗發達
叫做比D唔識理財既人儲筆錢

如果第5年供完即刻拎就得28萬左右
放係到等到第7年就有32萬左右

但你買左儲蓄保，每個月就算洗大左，將來都會有番份積蓄。但你唔買儲蓄保情況下，月月清。遲下真係一蚊起戶口都冇。呢方面真係對我好大吸引

放心 一定攞唔足

20歲果陣買 ，一個月供8百幾 ，
供7年一共供左65000好似
但要擺多3年 = 第十年拎到82000

而家諗返係好on9 蝕通漲
但對於一個唔識儲錢既人 ，其實幾有用。

咁快預計人地會月月清 agent搵食艱難

9年保證0回報嘅投資

唉算啦
都中左招
當係做定期

一炮過放錢 5年後116%全保證 有od line隨時拎走/放返85%錢入去 簡單方便

利申 all in 等緊到期收錢

攞返筆錢唔好再買儲蓄保了

都係當儲錢.個陣諗住搵間嘢幫手儲錢自己又儲啲,廢時到時候大洗唔夠用.之後睇連登仔好多都話連本都冇埋

老豆供左廿年，年利率得2.x on99

5年16%
你呢個算好

點解會本都冇埋

叫好㗎喇

我媽果份
佢好似話十幾年
早幾日落銀行check過
賺左3倍
我問下佢張野係唔係度

分享吓
想見識吓

可能佢哋提早攞啦,一個咁講.兩個三個都係咁講就怕了

我問到就post出黎

有無西屌先

我都係咁話

冇

戇鳩 你自己控制唔到自己 唔識理財
到期比返舊錢你 你咪又係會一野fing哂
有撚分別咩
咁撚蠢 抵你住公屋

供完起碼十年先開始有賺
計翻條數，你即係要個五 六十歲嘅連登仔出黎講嘅姐

其實唔止 我其實有做槓桿 只係放左15%錢落去 其他錢係問銀行借 loan rate 1.8% 個plan 每年3.1%左右 套完息差irr 6%以上 但如果加息就會出事 但2022年前加息機會好微

其實保險無伏 賣比你條友伏姐 識買其實幾好
好過比人水去買基金輸清光

賺就實賺 睇下你擺幾耐先拎番舊錢

你呢個係定期？ 輸通漲輸流動性都唔on9? 20年喎

屌你老母呢幾個月我失業
冇錢俾 俾人cut單啊

一年買一份 十年後年年都有大筆錢收

你玩到leverage
即係都接受比較高風險
點解唔買etf?

你個concept唔啱，儲蓄保啲錢係好耐先攞得返，有事你都用唔到，亂洗錢無可能用呢個方法解決，保險狗咪撚上黎害人

儲蓄保呢啲冇得賺, 大家開開心心打個和就算

真人真事？

老豆04年幫我供完 供10年 本金36000 宜家有120000拎

投資只求打個和

唔使供咩
每個月供幾多先得㗎？

唔係
我先唔會買呢啲sub9 product
但呢種情況common or not
你判斷

呢個plan全保證呀 我唔需要驚有上落 唔洗補錢
每個月借錢利息有數得計 我有咩風險

etf 會call margin 會派唔到息 而且邊度槓桿可以1.8%利息同時有6.66倍槓桿？

sor睇錯
原來你一年供3600

咪話本金36000 供十年咪每年3600 每個月300

嚇死
以為真係有人咁on9

Sales口吻

每個月洗大左咁你點找數呀

同埋儲蓄係自己既理財習慣 就算比你30年後拎返舊錢
你月光族習慣唔改 咪又係一野洗哂佢

真係要買既係無投資概念 淨係放舊錢係銀行咩都唔做
做儲蓄保都叫做有返少少回報 最少唔好蝕通漲
不過呢班人應該係最難氹佢買

張單94年生效

但你都唔係100% win...

理財習慣唔應該買保險/saving plan 解決

我自己都有做呢d
你用etf比較差好遠
通常呢d plan 保證3-4%
條loan通常1.5-2%
我淨係息差都賺2%
唯一係驚個P加姐

無用，垃圾
你識投資，就投資

咁公道d講
儲蓄保又無話發大財既

而家停曬所有野全部清曬佢都係打和（一年breakeven）呢個都係我決定買既原因

利申返 已經無左呢d plan買，美國減息前先會有

咁都唔係100% win咁點先係

阿媽由我係18歲起無問過我幫我唔知供啲年金保 五百蚊一個月 成個plan供成五十年先有錢攞
我中學嗰陣已經知儲蓄險唔買得過 叫住佢唔好買 我見五百蚊就由得佢

咩loan 做緊1.8% ?

平均每年有8.x%
真係賺好多
真係要多謝老豆

依家條街到大把 利息仲收1%
（利申：銀行撚）

保險 保單融資 H+1.6%/p-2.375%
od line 有錢可以放返入去 隨時拎返出黎

學到嘢

1%唔係全保證呢
ltv無85%
1年breakeven

同埋個plan 之前做落既 而家個d其實都好吸引 我怕派唔足姐 但有錢都想再追入

利申：銀行撚x2

老豆1998年買左痕身份20年儲蓄保，前後供左30萬，前年拎返果陣賺左..............1萬大元

just saving
preventing yourself to spend it ( but the companies do it for you )
not recommended

94年-97年 做定期都1x % 當年5萬夠買樓啦（95%mortgage）

短期，3 / 5年
一共5-8喱左右回報

買咗2次無再買

1年break 都係中資保險公司啲plan。不過講落去比人話我哋係度sell plan

上年供完份5年，一年2萬
都唔知有幾錢囉得番 有冇人識計

咁幾抵玩

睇你買邊間保險公司，大部分5年單計埋非保證要8-10年

買多條 premium waiver 囉
利申保險業

再比我唔會買中資
我都知1%邊間bank😂

anyway 只想講saving plan 大把人識玩 但純每月草錢就9成伏
唔係年供係月供已經on9到爆（貴8-10%）

依家的保險公司咪要強制性公佈的儲蓄保個達成率囉，想笑鳩人自己又唔撚做功課去計數，係度問問問成個戇鳩仔咁

危疾保險買唔買得過？同有冇用

我阿媽話供咗20年 供咗大概35萬 攞返50萬 俾咗我去外國讀書 其實真係好低利率...

其實依家有幾間都玩緊 US prime rate -2.25

年供會比月供累積一年計會平少少
利申：學生供撚到就快賣身

知啦有間仲做到爆左

之前都唔信有份人壽
供咗廿幾年真係可以攞得返曬。供過嘅錢仲有利息

breakeven 左，10萬usd 本，宜家開始再一年多3k 4k 5k 6k 7k"紅利增長"

放多幾年開始平均有6~7里回報，唔覺有問題

但係你呀媽唔供分分鐘你而家無錢去外國讀書啦

應該係 佢話當儲錢利息低都冇所謂

賺錢嘅都係死咗嘅，點覆你？
保險係保障，粗俗啲講就係同保險公司對賭，有想有保障有想賺錢，咁個agent同保險公司係咪做慈善？

簡單諗一樣野
點解我買一份保險隻AA狗即刻有佣收
啲佣喺邊度嚟？
答到呢個問題就唔會再做傻仔㗎啦

50年
供嚟幫自己買棺材

咁簡單
咪就係賺左你未break even之前果舊lor

其實儲蓄保險呢樣嘢冇問題，係個sales有問題，未必賣返適合個客果隻plan。 如同早期啲investment-link單，大把人輸錢

以為佢假膠扮賣廣告

玩年金

我都想幫條女問...
佢月入3萬幾 但佢月光族黎
本身做美容都搞到要分期還緊錢
儲蓄保其實好岩佢 因為佢真係唔識儲錢
而家供緊2份
一份供$1000 x 25年
一份供$4000 x 15年
係咪唔可以改短年期？
15年真係好長 中間想買樓結婚都無撚用
拎番果陣都就40歲 仲要想回本起馬第20年拎先得
25年果份就算啦 當投資俾第時個仔用

老實講 好多人真係月月清
我個港女ex 做四五年野銀行可以連兩萬蚊都冇
呢啲基金咪幫到佢囉

仲有一啲投機太重
見282 1.8都要高追嗰班
玩股票十賭九輸 有不錢唔蝕咁幫你儲下都好啦

仲有一啲打機每個月課金課成一兩萬嘅人
啲錢都唔知洗左去啲冇價值嘅地方
有得儲都好過冇

貼埋真圖冇人討論既, 80萬HKD 本, 一年多幾萬蚊, 姐係一年5-7% 回本, 乜都唔洗做, 年年都有, 有咩問題?
定係大家有其他低風險又可以年年咁"高"回本既野

岩岩畢業買左份，下個月拎得。一個月儲2000， 無啦啦有舊錢係昵個時勢

多謝哂

講漏左每年派一萬蚊到（姐係預支紅利）
所以到15年後基本上係拎番本蝕通漲

你搵份俾我

佢分得太散，同冇預過個儲蓄目標同年期，有少少為儲而儲。老老實實供10年都長，仲要供15、25年。如果唔係供咗好耐，考慮cut單再組織過好少少。

係咁嫁啦
呢度d人只係想屌呢樣野on9
根本唔好想研究有冇用

儲蓄保供足個年期一定有賺根據佢個保證回報 當然有多有少 睇保單年期/供款期/港紙,美金定RMB
但你供唔足個年期想中間走人 佢就賠唔足你供果舊錢俾你 因為佢要計撚埋個cost of insurance (即係你中間有咩事故佢要賠某個數, agent既commission) , 唔會做到break even

儲蓄保同投資工具好似係兩樣嘢嚟？

如果儲錢就唔應該派出嚟，rollover dividends會少好多。佢係咪買宏x？

好似整個post 得你知多d d儲蓄保險可以有咩玩 而唔係一味屌隻野on9

Generali 隻qdap 計埋tax saving guarantee 4% per year for 5 years （before leverage） （呢間保險公司無agent 一係你識人入面做 仲會有staff discount 一係揾broker買）

俾多個例子你 之前fwd 隻savie 頭三年guarantee rate 334% 無surrender charge 有賺錢la 話

大佬你買單前人地有晒quotation 寫明guarentee cash value 有幾多 （無錯 non guarantee 既你當會無晒會安樂d）

你簽果時唔睇清楚又唔計好條數就岀聲

如果你現時既儲蓄保guarantee part 同你當初簽既唔同 你就可以告保險公司 可以屌mud 7 mud 7 otherwise 你要怪既係自己唔知頭唔知路就同人買單

利申：非agent

捉到一隻保險狗

預左佢退本先拎返錢囉, 冇得縮短, 但你可以睇返每年寄比你的statement , 睇下幾年breakeven 再計下數有冇其他option

坦白講, 結婚又好, 退休都好就一定要有一舊錢
只不過佢做左樣野退休拎錢咁你要準備退休的錢佢咪舒服D
你預結婚買樓早D用既咪辛苦D, 反正錢都要抽起先

我寧願你供mpf好過

佢每個月洗大左，

負緊數

仲要憑空變錢出嚟供保險

證明供保險係一份熱誠黎。

留名睇下供完30年個d同預期紅利差幾遠

都要睇返佢會唔會年年都做到100%係非保證果度

一炮過比
第5年就完
岩岩打和咁上下

邊間公司

暫停係107% , 比預期好
btw, 90%或以上 我已經好接受, 所以暫時都唔覺有問題

早幾年買份危疾
要供25年 每年供一萬頭
而家睇返個保證價值
要成80歲先保證打和
有咩事個保額講緊60萬左右

後尾出黎做野對保險有多d認識
先知有得買純危疾
而家有d後悔...
寧願年年當消費咁供
純買個保障
可以斷供
都好過買份儲蓄型危疾

到而家人再大
想買多份醫療叫保障自己同屋企人
都係諗消費型醫保算

純分享+唔識保險

但通帳都食死

我都買左份儲蓄保啊屌

十幾年前買到今日仲keep 緊既人應該賺到錢、當年美債息有5，6厘，佢收你錢買長債，再比番利息你

但你今年去買唔駛指意收到高息

334% 咁 筍

如果自己冇咩投資idea嚟講問題不大，係咪A記份BP3?

3.5里

姐係第17年有我攞番200k?

咁你嗰個saving有咩唔同呀唔係就係淨係儲錢咋咩?

我建議你唔好買，你依家唔知之後咩形勢

戇鳩仔有樣睇

識唔識計數 15年通帳我計每年5％咁高，15年後都只不過係100％，佢依家15年賺＞300％喎

唔係有冇投資idea 的問題, 係我覺得用一份呢D 野打底, 每年幾里回報一直放埋一邊, 講真冇咩投資真係100%好過佢, 起碼...用同樣風險麻煩程度去計, 我唔見有其他野真係更好
我又唔係要all in 放呢到, 我抽10-20% 錢當供多個MPF 直接放到退休都幾唔錯, 仲好過MPF 咩都唔洗轉

唔係A記

yes, 但我prefer 真係要拎, 我一年拎1萬USD 仲實際

傻西 識唔識做定期啊
咩撚野道理 唔買保險就會月月清
咁撚無自制力咪俾哂啊媽幫你儲囉

18年減17年條數, 我只係年年拎呢筆都13K USD, 姐係十萬HKD, 我覺得好唔錯

係 果時買左 已經拎返舊錢岀來

定期依家1%都冇

有份人壽儲蓄供25年 而家先供左6年

寧願做三個月/半年/一年期定期 啲錢靈活咁多

認同，如果個Agent比啲責任真係計清楚，其實買嗰個應該都知道儲蓄保呢件事係last choice。見到好多人都話流動性嘅問題，但係如果你每個月用income 5%供儲蓄，10%keep liquidity，再keep一啲做真係分擔風險嘅，所有嘢都迎刃而解。

另外關於回報嘅嘢，銀行保/細公司真係唔好買。
第一，紅利實現率唔高。
第二，本身回本期都長到仆街。

最有用既保險
危疾 醫療

儲蓄保就算啦 你放户口拎果0.001%息算啦
要流動性

咁你計數嫁姐
你退休就一定要有留錢既, 唔通你預自己退休先會用既錢就要靈活幾十年咩, 又唔係叫你100% 做某樣野, 你咪自己分割開幾份, 一份靈活一份投資用一份保本退本用....

間野執

識玩leverage做financing嘅，都要睇plan睇loan rate, 全部野都靚嘅話，儲蓄保根本無敵（講緊保證回報要高，5年已經有回報，loan rate低過2.5%）

如果單講岩岩出黎做野，本身又冇乜錢，再之後仲要個個月儲錢，根本唔應該買儲蓄保。

利申：都係銀行撚

A記BP3股票成份好似都高不過都keep到～90%

咁去到第17年都係4.3% 左右咋喎
第10年得3.16%
定係我計錯

唔知
老母幫我儲
我負責收錢

你今年幾大 btw呢份嘢應該真係當退休planning用

唉，保險佬係好多仆街
但唔需要妖魔化保險囉

所以我話 100% 達成既有6-7里增長
但我當年年得90% 達成, 都有5-6里增長

係咩都唔洗理的前提下, 低風險, 我唔覺呢個回報有咩問題, 定係買邊隻基金可以保證到我要拎錢果年唔會跌...?
呢類計劃我起碼年年都睇到果年可以拎幾多錢, 個市跌3-40% 時, 我都仲可以按個數字拎錢, 有冇人有實際野可以討論呢

人地話供完嘅人出黎講，你攞個試算表出黎做乜，未保證紅利係咪真係又唔知
而家咁嘅時勢，下年洗唔洗移民又唔知，投資無得合理時間內套現仲好意思叫投資

mpf輸左好多
乜都唔供最安全

不過連登唔可以唱好保險，唱親都係AA狗，銀行狗。其實產品明買明賣，總有幫到人嘅地方。不過香港人就係咁，最好免費幫佢供埋張單，又食又拎就最好

215XXX / 201XXX = 1.069 ....

可唔可以解釋多少少咩嚟
唔識玩呢d數

下, 咁用今年去睇囉, 今年都breakeven 左, 下年多3K USD

201xxx / 100000 = 2.1
開方17 （17年）=1.042
17年yearly average return 咪4.2%

買儲蓄保既人不如去銀行做零存整付好過啦
至少想用可以禁返出黎唔會蝕錢

我都係呢間

整Fullfillment ratio 既精算佬都會諗下policyholder reasonable expectation 既

Target 要cut 20%都會試下分幾年cut 但真係好難保證可以keep 到個ratio 年年都靚仔

所以唔想overestimate 張單 你睇guarantee part 就夠 non guarantee 就真係當bonus

邊到借錢有1.8%咁抵

你只係睇最右的數字就可以, 總之佢就年年都會有增長, 個問題係會唔會年年增長都達標咁解, 如果你唔信佢將來做到呢個數字, 咁你咪睇埋最頂個數囉, 你唔滿意個數字, 果年咪拎錢囉

總之個計劃已經供完, 可以拎的錢亦都已經多過自己供的錢, 年年都會增加

咁8年單呢

利申 供緊保誠 每月1500

佢搭左 你睇番引用

做sales做到洗埋自己腦

以前有人答過
舊特別紅利係帳面數
假如有一年佢投資失利
佢會減返轉頭
保單都有寫

一聽就知唔係正常連登仔

唔買儲蓄保就月月清 痴線

你睇返bp1同bp2 先
利申 間bank有賣

買得儲蓄保都係因為唔想投資又幫自己儲下錢姐

你可以咁計既, 但... 我望住個表, 我睇埋我預計要拎錢的數字, 滿意咪可以囉, 你用IRR 計應該係4-5% 左右, 但再放長D 可以去到5-6%

我簡單D諗, 我買左樓收租都冇5% 回報, 我唔覺有問題

但你有冇其他咩都唔洗做, 又有4.X % 的野先

睇完佢個comment真心大笑咗出黎

好似啲bot回覆咁
現實邊有人會咁樣講嘢

照佢咁講買個個應該好心水清

所以我咪話我預佢90% 我都可以接受囉, 但起碼... 佢拉返會好返, 佢都唔會好似股票咁大跌幾成

邊隻保險計劃黎？

月供緊幾多啊？分享下

十年前既幾好，依家個d 垃撚圾

邊間？

第十三年可以攞？

老母係我小學果陣開始供
早排睇返d單 過多幾年有得收錢

（利申 20中）

係，我當係一份被動儲蓄
本身自己儲一筆，另外儲保又一筆，投資又另一筆
分散投資安心d

利申：唔大洗+控制到自己

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

[quote]呢個blog貼左簽名張單同埋今日非保證變成幾多
好撚慘就算死撚咗都小左30幾個
兩個仔冇得讀大學

冇賣好耐

講好既又唔貼, 講垃圾既又唔貼, 個個都好似扮晒係專家咁
做定期就得1% 都冇的回報
咁有咩選擇我係咩都唔洗理又有咁上下回報
月供咩野你肯定20-30年後係一定賺

放心，到時會有sales同你講：出左新plan，為自己同心愛既人買個保障

點用好？

你拎左未先，第十年可以拎 82000呢個數我都覺得可能係樂觀左少少

放心，每年會寄份單，每年都會幫你delay1-2年先平手，供多幾年就會delay8個月至年半，總之你會番唔到家鄉，到你番家鄉，都要十年八年

冇圖冇真相，我唔信保證有116%

特別紅利一彈弓手唔派你就含撚都冇尾

同意

講多少少 其實某中資保險成日賣廣告 最近20年 非保證紅利派足100% 一蚊都無少
agent係一般保險 醫保claim錢方面係有用的
但saving 其實隻隻字都好清楚 咁都中伏 自己唔做功課怪得邊個？

saving plan 比50-60既人準備退休 每年放錢入去 咁退休用左自己d老強同退休金 過多十年再用saving plan d錢生活/當做遺產 都可以用到
50-60唔通仲日日追住個市？

另度20-35歲 正正經經月供股票/齋草錢 夠錢就即刻買樓最實際 反而你供份十幾年後先拎得錢又搞到遲左買樓既保險plan做乜撚

香港大部份人既原始資本累積都係靠層樓 做人做狗 自己決定

冇錯

咁我暫時睇落都仲有, 咁你可以點計先
下下都話之後會冇, 咁係唔係乜都唔洗做?

你月供邊隻股票保證唔會跌, 間野唔會執?

A記都停賣咗啦

冇

樓上個巴打一樣係儲蓄保 但係irr有6% 佢個個好似抵玩好多

i mean 睇返個派息紀錄 而家出到bpv啦

就以上面份18年都未拎返本嘅為例
一厘定期 18年後有20%增長 未計每年隨時拎得返出嚟嘅Liquidity

幾時回本 銀行保真係狗也不

仲要鎖一年打和 五年完

條友買人壽當儲蓄.... 究竟係個sales 問題定係個客問題
唔好彩上黎, 買完第一年死左, 比左14XXX 直接賠50萬, 呢到成三十幾倍...
你真係咁唔滿意既, 第二年自殺都可以賠足嫁

如果有200% profit
你果份未必係儲蓄保
可能係基金黎

你果份係進昇？
我15年買左2萬幾 usd另一隻
個人壽成份去到大約3倍
到今時今日都冇甩到
不過打後幾十年個回報少左一半
之前份野寫到識飛
所以你都唔好咁老定
你睇下呢幾年個市幾好
咁都甩的話
遇到大蕭條咪死得

行山d plan. 世界第一

咁係佢買錯野啦, 關咩儲蓄保事, 果個人根本就係買緊人壽順便當自己儲蓄緊.... 一個賣錯野一個買錯野, 邊有得比較

04年供完.... 2020年, 姐係16年後, 有咩咁出奇

比錯負評 比番個正評你

預得鬆手d, 當5里
其實都冇乜其他嘢多過佢

低風險嘅不外乎
REIT>>>呢大半年蝕息蝕價
買樓>>>冇老豆冇入埸卷
定期>>>一年得1%

果然係做bank,BPV保證真係好少

有冇諗過點解第4年去5年, 保證多4000, 但非保證會少1000
預計下年會縮水, 咁不如叫保險公司將你第4年6166+34374放係月餅罐仲好啦, 但佢又唔會咁做, 點解呢
巴打當年開單佢係唔係已經預計埋會咁樣縮? 不如貼埋當年簽名個張單出黎大家欣賞下

我睇報紙好多篇報道月供股票都發咗達
但儲蓄保發達嘅報道我一篇都冇見到

買得人壽就要預埋自己瓜左會有大舊錢, 咁佢保障同回報都要平衡既
但進升呢類... 份野都係16年買, 暫時睇落ok 囉
到時真係開始唔好既時候, 我咪抽返錢出黎, 反正都回左報最多話賺少D

補充多樣 唔好覺得保險=買樓
買樓租務回報3% 但你最多可以做10倍槓桿（90%mortgage ）
樓係實物資產 可以抵抗貨幣貶值同通漲
保險升幅有上限 但保險

兩樣係唔同既工具 唔好放埋一齊講 偷換概念
用IRR計最實際

是但啦
我開頭都認真左覆
諗住係認真討論
但你見到d人見人蝕就覆
Post實例就唔應
你就知呢度d人覺得自己投資最叻
你地買就係on9啦

咁筆錢如果本身都係就咁放係銀行輸仲多啦，你識投資又肯擺時間落去嘅咪自己投資嘍有人逼鳩你買咩
買得儲蓄就預咗放十幾年㗎啦，產品特性就係要你長放，你就屌佢5年回報好撚少，根本on9
買嗰時個agent都講曬你知啦

係呀
基本上年年都唔達標

唔止一間年年派足100%既（全部product）

真係有
之前未減息
早排 blue 都仲有3%
講緊每日計息
提早退保都比息你

買儲蓄保想發達你係買錯野
想發達可以去馬會or 證券行
保險公司，話明保險，緊係賣保險d 既野

你係保險佬？
普通人月供美股唔好？

你搵到「滾咗幾十年儲蓄保」任何正面嘅報導？

年金保除咗扣稅真係買唔過嘅咁又

不如將每月/每年供款買美股(自由選擇)+1份人壽(淨人壽係好平)。起碼唔使比管理費+其它費用。

當年第4年係寫 62580(保證) + 32572(非保證) 總數係 95125
非保證就冇分開兩個數既
今年個結果仲高左幾千...

唔係。。
因為佢係供
供保單同你一筆過比本身個IRR就會差好遠
單單係佣金都賺多你好多

一筆過10萬usd 一期比晒？

yes

講極佢都有野駁GA LA

供左5年 我同佢都係拍拖年幾 所以識佢前已經供緊

曲線都要講明㗎

你熟唔熟保誠 我買左保誠個特級雋陞二 月供千五 供八年 聽人講好伏

佢似係想點都要屈到你蝕左錢先收手咁

第四年非保證買的時候係32574, 但今年實際拎到的係比預期多左8千usd, 唔講將來, 但暫時係好滿意
講到呢句應該冇咩可以駁呱?
定係要話買282 一日都升10倍?

貼黎睇下? 定係保誠員工自己開單同街客個格式唔同, 唔可以比人睇

放心啦, 你預9成都滿意就可以

巴打見你好似幾有了解咁 你覺得保誠雋陞二抵唔抵屌

皇大極自己同自己開單之前有冇落 starbuck 飲野先開單

上番間公司個網有每個產品既過去表現

派唔派足個紅利

我睇AIA好多都派得足8成以上

假設真係證明左係街客, 又真係證明左個數字係高左, 請問你又可以點

十年既人壽保，同最初預期條數有極大落差

anyway, 唔係等錢洗，就由得佢

認真講, 買USD 比HKD好
完

係宏x 你又知既
無計 佢月光族 年年派一萬去旅行佢就好開心

我媽供三年，8年期滿

期滿總額係供款額嘅 1.0902倍

平均回報1.13釐，屌你老母我做定期都高撚過佢

上年十一月買咗，要供五年，每年兩萬五，俾完第一年錢過完冷河即刻好後悔，想直接棄保，但兩萬五就會一次過冇晒有冇ching俾下意見

咩Plan? 介紹返

人壽儲蓄保

我唔係agent
同埋我有儲蓄保險係幾年前買中資行
有冇伏呢樣野根本無人知
Sars果時買樓都大把人話係伏啦
我既心態就係
儲蓄保險呢d野
如果短期既咪睇個保證回報lor
長期既你咪當儲左舊錢唔好理佢lor
當然又會有人衝出黎話
你月供美股賺得仲多啦
但果d人連咩叫分散風險都未知
講黎都哂氣

其實我唔係好理解你咩諗法, 你係預左要即時拎錢既就唔好買呢類野
買得呢類野就唔係預短期拎錢, 而佢長期黎睇個數真係唔錯
供5年其實...好短, 你買層樓仲要供30年呀

呢類計劃一向起碼放十幾二十年嫁啦, 供完第一年有咩好後悔

又叫人供緊唔好出聲

巴打係唔係嚴格遵從越高佣金越搵老襯既準則幫自己揀正plan開單
當年一入職就買呢份係因為對自己公司有信心定係開唔到單比上線捽數
開張10萬美金單, 自己最後收返幾多佣有冇3成
收3成即係實買7萬美金, 淨係計保證都回本咁濟

基本上拎左錢果D人既年齡點會上連登

佢明顯係人壽, 但個agent 同你講, 人壽得黎有儲蓄成份, 抵呀...

有冇邊間師兄推薦買？

即時斷供la 痴線

幾年前我都on99供左1年 諗下諗下唔對cut柒佢
月供tsm算鳩數啦

Ching
可唔可以介紹返你嗰個咩Plan?

我都完全諗唔明你後悔d乜

係我識佢之前已經買左

係，十一年前，開戶口果時比佢捉左入房傾
最初果個預期回本，應該係第十三年，吹脹

月供美股實好，買股票可以發達添
282同8473你呢2,3日買，等於份saving 滾存100年添

但買股票同儲蓄保既用途根本就係2樣野黎
股票拎黎進攻，儲蓄拎黎防守
儲蓄保係比d 唔識投資既人去買，叫做供完比d 回報你。輸你唔死，好過擺銀行，但永遠唔駛諗發達。
儲蓄保都分唔同種類，驚非保證回報做唔足既，可以考慮保證成份高既儲蓄保。

第1, 保誠冇問題,, 但美元單"應該"比港元單好
第2, 一間公司有好多唔同計劃, 都好多唔同年期, 呢個就要搵返個你信得過的agent 傾, 個前題係買果樣野乎合你的目的....

佢份保單show非保證金額要第十年先可以攞到本金多少少，保證金額就要起碼四十年先攞返個本，仲on9過銀行定期，所以唔想再課金落去晒時間

on9仔，你份糧比我幫你儲啦，每個月比返幾千蚊零用錢你

有興供儲蓄保既搵我 十年經驗 咩保險都幫到你
TG@chinano.1

開頭可能係
之後會走樣
你有冇login 睇

我果份開頭都寫101歲會有4百幾萬
宜家5年就過去
101歲得返2.7M
唔同年期都減左20-40%

除左保誠有冇邊間你都推薦？

九年後佢話可以攞返本金.十二年後可以攞最少三十六萬

我果個?

好

Leverage 咗儲蓄保會唔會影響mortgage 借到幾錢?
係咪又係睇monthly income / total asset 決定批幾多俾客做leverage?

細個唔識野 去開戶口比佢sale
每個月供1500 供5 年 要等10年先有得拎出年終於第10年

你前面貼一炮過比 五年後回本嗰個

所以我咪話, 我只睇最近兩三年的數字, 最updated
到時唔滿意咪拎返錢囉, 又唔係一定要放好長時間
但我唔等錢洗, 但佢又有增長, 增長每年的唔太差就keep
唔好少左又有增長得比銀行好, 就收貨

儲蓄保同強積金都係本世紀最大騙局
好彩當年cut得快
蝕少少

仲供緊

AIA 囉, 一定揀大公司嫁啦
個遊戲就係, 大公司賺到錢, 你的保單先安全
一間公司自己都賺唔到錢, 你個單可以有幾可靠?

都係進升, 只係整付, 佢仲有出可以買

我可以同你講一筆過比係冇咩佣賺
當年出單果個AA比返封利是我
一張單得幾％佣
但年供就好高佣仲要出幾年

所以咪想問下真係可以拎到手果d人囉
今年美債搶高到 0息咁滯，佢哋主要都係買債，用今年個回報去project 之後，當然好好睇啦
你覺得當美債都無息，佢可以投資d咩每年可以5～7厘紅利比你？
你記住cap低呢個預期回報
過兩年再睇返就知咩事

保險公司賺錢的方式唔多
其中一個係個客CUT單
如果你同佢鬥長命, 死左賠錢, 一定係你賺
仲要, 你想賺大錢就係死前一年買超大人壽, 你比幾萬蚊可以一年後賺幾百萬
搞清楚自己想要咩先啦

其實睇下你供邊份 每個月派錢嗰啲你預14 15年先會break even到 不過佢係有保證紅利 你預3.5%回報 點解一開始個錢咁少係因為佢要預留錢比返你少部分錢先攞去投資 另外就係一開始舊錢中間會攞一部分出黎比左個agent 做佣金

仲有一份係冇特定回報率，最高應該有6%回報 供5年嘅話你預第11年可以break even 不過都要睇嗰間公司嘅過往實現率有幾高 暫時嘅話FTLife嘅傳家寶係最高有103%實現率 姐係話佢比你個份illustration理論上100%做到甚至更高 如果你之後唔攞錢嘅話可以滾存得更加大

每年供2萬左右，垃圾，唔好買真係

洗大左係因為on9
你三十年後拎出來買公仔面咋 樓價物價都升左十倍啦
你不如俾錢老母袋仲好

咁點解皇大極幫自己開單, 唔開一張供25年既101
咁樣咪最多佣

同佢講都晒氣
佢仲以為員工買單同街客買單會出唔同單....

儲蓄保不嬲都搵笨柒
AA 狗快d 出嚟解釋

保誠有隻儲蓄人壽叫雋陞，回報都唔錯

利申: 唔係做保險，有諗過買，所以先有睇下

其實呢...佢有股有債, 非保險果到就係根據呢兩個部分去調整, 一般債市差股市都好D, 所以佢可以拉上補下去做....

當然我答唔到佢將來係唔係都係咁好, 但暫時係ok

不過如果你要買基金嗰啲嘅儲蓄plan嘅話就要睇下你個agent勁唔勁又或者會唔會幫你mon住 不過有大部分嘅都會幫你買完就算 但係個回報率係真係高 超過9厘都有 純粹睇下你嘅風險接受程度 但係尼啲plan係冇保證紅利 分分鐘本都可以冇埋

唔係啦 壽險單離

諗真答，冇撚用，自己學識點用錢仲好。
細細個返parttime 唔識理財成日冇錢淨，所以開戶口嗰陣俾人氹咗供個儲蓄保。之後過兩年計返條數發覺啲根息本唔抵，冇事又拎唔返出來，可以話冇乜用

到要升學嗰陣時要用多好多錢同人大咗有理財觀念，自然洗少咗同會儲錢。啲錢第時仲可以去做投資，好過儲蓄保險多多聲好彩一個月幾百蚊唔算多

但如果讀完大學都唔識理財嘅話，一個月百零二百咁供又冇乜所謂，第時都叫有啲儲蓄。但都係嗰句啦，自己唔識理財，第時拎返咪一樣好快fing曬

其實呢... 做人唔好咁短視
如果冇用既, 邊有人為左賺佣金放一大舊本金落去
比100萬賺自己幾萬蚊???

一年10-15%得唔得

好撚煩 日鳩日都喺度扮晒想知 答完又要俾你串
用呢啲方式刷存在感做乜野
一句講晒 百貨應百客
你係對呢件product有投訴 可以去保監要求停止售賣

供左3年想止蝕離場，個保險佬話依加走，蝕6成幾

由幾個reply之前開始我已經唔明你講咩

1. 你唔利申即係保險狗
2. 講月供美股你走去講港股
3. 叫你搵新聞報導你係度9up

結論: 成個連登財經區都俾你呢啲低學歷低見識保險狗搞”灣”晒

佢想話儲蓄保係冇用
但冇point

防乜撚嘢守

唔可以隨時拎儲個筆錢應急
/提早拎自己儲既錢會蝕一大筆
/而家疫情有d人失業等錢洗仲要供就係壓力

咁就唔係好既（防守）
（防守）2隻字講得太美好

你....窮到供一份野都頂唔順既其實隻計劃都唔岩你
或者個金額對你黎講係太高
你窮到要靠儲蓄保緊急既, 姐係你流動資金真係好少
你唔應該買呢D, 而係要真係儲蓄多少少係銀行

跑輸通膨幾多？

睇樓上巴打一定要年供同埋leverage

比多次我選擇
我未必買
當年 700只係百幾蚊
我呢舊錢係15年大時代贏嘅
當年曾經贏70萬
跌到贏得20萬嘅時候cash out
2015年7月8 呢世都記得
可惜5年後嘅7月9我又比升災ko左

2萬5其實唔係好多姐 你當去次日本囉
早d cut柒左佢甩身啦

想問要搵你？

比多次我揀既, 我會每年年供 10%收入, 供到退休, 當多份MPF
發達就靠股票, 呢個就打底

而家蝕6成幾
好過黎緊10幾廿年蝕左機會成本
果筆錢拎黎買qqq一定好過儲蓄保

點解後悔？
保險狗多謝你唔少又買新車

05年買宏利儲蓄保，而家價值同個plan 原本寫既差不多

又諗緊好唔好提佢出嚟，但係因為買嘅係阿媽個名，阿媽都老啦，死亡賠償會多好多錢

所以十五十六

就算無病無痛一樣可以拎錢出黎買樓 供細路仔讀書
舊錢比人鎖完仲要怪自己
咁點解當初要買？

你對_ _有不滿 都可以去_ _ 投訴

唔急等錢用既就唔好, 永遠係理賠的時候保險公司先"蝕"
保險公司就係賺你地呢D 提前退保的錢

真係等錢用既, 你都冇得好揀

我識啲精算師朋友都話人壽一定係買消費型

你可以問下啲財經友再決定拎唔拎出黎再幫媽咪供消費型

通脹都輸埋 而家一餐飯$60 10年後一餐飯$100HKD
你就100蚊多6蚊

其實公道d講
呢d保單有冇岩唔岩用係睇人
一係有閒錢 非進取
一係本身冇咩節制能力但收入唔太差嘅人
唔係呢兩類人去買都可能有反效果

不過我都講多次
年供係伏d
得供完就死左最著數

多謝客戶信任同支持!

咁你有咩高見?
通脹2%, 呢到6% 點樣抗唔到通脹
定你覺得放銀行好D? HSBC 大藍籌好D?

你睇到呢一度都未知皇大極係保誠保險狗呀 ?

買黃金

不如fund supermart月供基金

人壽成份好少， 當係儲蓄啦。

其實都係想儲下錢
唔供儲蓄保我驚自己儲唔到錢

每年供14000蚊，十五年後就拎得出來

真, ALL IN 黃金最好

我都唔明, 係唔係個個人都唔會控制風險
10% 收入保下本都唔比唔起要嘈....

真係要發達既, 少左10%本金都係會發達
唔會發達既人, 呢10%到老左可能仲多過自己留到係銀行的錢

個個講到自己係股神咁

拋下磚先
我親人供10年 宜家第5年
預測第10年先 breakeven
第15年 可以有50%profit(預測！！

第10年先平手已經on9 ， 不過算啦 已經洗濕左個頭

我想知15年係咪真係拎到50% profit 呢
第20年有100%
有無過來人 show下 已經擺左15～20年既單

你搞清楚自己有幾多錢, 同埋想做咩野, 仲有可以接受幾時拎錢先再決定

賺儲蓄保佢派既分紅而失去靈活性
or
選擇靈活性擺銀行而冇分紅

（當2者都係蝕通脹）
我個人認為係取捨

但建議都係唔好買儲蓄保

我當假設有分散投資去買股票。
有多餘錢，
淨返個少少當總共4000蚊
一半銀行草2000
一半儲蓄保2000
我都會建議全部擺銀行，
而唔好買儲蓄保
寧願冇個d分紅
（個少少錢又唔算蝕，係取捨）

主要原因都係唔想保險狗有生意。

你個回應同其他做保險，
遇到唔買既麻煩人
都係覆緊差唔多野

供完之後Agent賺到錢

我當你去到65歲丫, 佢拎得7成, 都多你本金4倍... 如果個人的目的真係for 補充MPF 退休的不足, 其實我覺得...都可以接受

咁撚大洗係個人太廢
大洗之餘仲要拎舊錢比保險狗呃
人地乜尻都唔洗做就有錢收
你就洗錢，人地就賺錢

2隻保險狗係度互打飛機真係好嘔心

銀行做按揭生意 有風險都係賺緊 ～2.2%/年
仲要比回贈客人，要賣廣告，要出糧比員工
你話有保證每年3厘回保既產品？
你拎出嚟 我條J 都押埋落去 多多都買

有個保險朋友同我講過玩30年基本上係當你水魚 一黎30年後你都唔知死左未 二黎通脹 三黎係供30年個經紀食好撚多佣金 所以先會係咁sell你供30年
佢話真係搵陣想儲錢 供3年5年都仲可以既

你每個月出糧autopay舊錢去第二個銀行account再用舊錢去月供股票個效果仲好

賣清哂
我相信個風險就係間野執

之前真係有....比2年錢, 5年後保證114%

過去十年買乜都得啦

對我嚟講有個供字都伏伏地
比咁多佣人賺
一張廿萬單都幾皮

你講到咁, 你買咩都賺錢既, 咁真係唔洗儲蓄既

痕身

純粹share下

小弟25歲
做過2份儲蓄保
1份1pay過做5年
5年後保證irr 3.5%

1份終身
用保單貸款形式做
如果跟足預期(非保證)
第10年攞有irr 9%

利申：有小小地買下美股，想分散下風險only

真保險可以賠錢果種拖長供就有用, 起碼風險有得拖長去處理
儲蓄既, 短年期實際好多

咁點解要揀樣咁耐都攞唔到錢嘅先

姐係咁, 做一年定期可能有1-2%
都大把人做, 係因為個人知道佢呢一年都冇必要拎呢筆錢, 或者個人知道佢下年呢個時候先要拎呢筆錢
點解要揀咁耐, 你咪問返個人係唔係要咁耐之後先拎錢囉

保證4.5%做5年再做leverage
個息比緊2.1%
本金出15%

我之前比個保誠保險經紀水左供3000蚊1個月 供20年 當時講左可以隨時cut 但淨係拎得返本 2年後覺得伏伏地到想拎返個本果陣發現唔係果回事

之後搵個做依行既朋友幫手 佢教我錄音 同埋搵埋佢上司陪我上去保誠度追討 就係佢教我供幾年果啲頭幾年既錢同直接比佣金佢洗無分別

忽然諗通左 其實如果你信投資回報/紅利係可以用往績去預測得到既

咁納斯達克指數過去10年總回報係 10倍，標準普爾係3倍
你會唔會覺得10年後 20年後都繼續係咁？

事實上 expect 每年投資都有回報已經唔太現實

前幾年買個份保證唔會低過3% 而家就4.5%

一個人的asset 可以有好多唔同種類
每樣野都有佢的回報, 風險, 流動性
bonds, equity, property, cash, insurance, luxury, commodity
樣樣野個性質都係好唔同, 你唔會用cash 同股票去比, 你唔會同bond 同股票去比較...
如果下下只係識得用"其他種類的資產" 去話另一資產的好壞... 其他真係好冇水準, 又好冇意思

呢個po 個第一句係, 儲蓄保又賺到錢... 就係咁

月供比年供更伏

5年後保證 irr 3.5 %
介唔介意拎份單出黎睇睇

真心 供隻勞仲好 一來有需要可以即賣

二兩起碼有d實物渣手

果陣20歲都唔知有無 少不更事 搵皮零野供3千

呢個唔係用往績去predict 將來, 你要理解一間公司買一種資產時, 例如買一隻bond 佢係可以直接鎖定將來某個年期的回報
所以我會覺得5-7% 呢種係一個可靠的估算
反而佢一開始話每年有10% 我先唔會信

我login 睇
嚟緊呢幾年個回報都好差
一年得果1千usd

btw 如果你有了解佢的實際做法, 可能有唔同睇法
同埋其實好多有錢佬都會做... 我唔係話有錢佬唔會比人呃, 或者有錢佬一定岩, 但實際上呢類計劃, 無論一年供萬幾兩萬蚊既, 同一年供千幾二千萬既人都有....

想cut果陣發生咩事

唔信自己睇
1200萬到期回報 預繳利息加退保
14137200 5年117.81% 全保證
借錢ltv85% interest rate 1.8%
入場1000萬

好多人無見過就覺得無

9up
經紀揾到一個靚plan 係有賺嘅 引到人買再收佣
然後自己用份佣又供果份plan
係咪可以變資產永動機

我都話有, 佢地仲話切JJ ALL IN
不過當你比完佢睇之後就會話, 買乜乜乜仲好啦, 洗咩比佢綁5年

晒氣. 跟本儲蓄保就係呃錢.
我比筆大錢你HOLD 10年. 中間我有乜事要拿返筆錢用可以嗎?
銀行做定期係得1.X % 但係我可以即時取出 最多冇左筆利息

唔係黑心. 到你101 你要咁多錢有乜用?

你朋友講得十分啱保險既本意應該係保障 買儲蓄保 其實係將投資風險同眼光俾左保險公司 咁你都外判晒投資要做既野 又點會俾到好既回報呢

所以如果市場岀現我之前講果d plan 最多人買既就係精算佬 因為大家明白short term guarantee 係有幾稀有 同難price 到

可以隨時用入面85%既錢 可以拎返出黎
其實我槓桿到盡既

唔知點講 其實product係無問題
sales亂黎姐 同埋十個講九個都無買
就係咁

邊間銀行定期高過1.2% ? 3個月或6個月 我都想做定期…

係事實 佢問完一大輪廢話 之後又串人地
咁佢得到啲咩？ 優越感？ 同人哋講儲蓄保險廢？

logic 上呢, 中間唔可以拎錢唔等於呃人的
因為係你買的時候就知道唔會短期拎, 你要短期拎既就唔好買呢d
乖乖地放銀行

咩係呃人呢, 最最最多的情況係, 個agent 賣果樣野同你想買的目的唔同, 你以為係儲蓄但最後係重人壽
又或者根本冇同你講清楚短期唔拎得錢但你供左一兩年就想斷單拎錢...
咁就變左 " 呃 "

我係覺得too good to be true
可以穩定派到5-7 %
現實世界做到2～3% 已經筍到大把人爭住要

最能夠證明到既 就係一份已經供咗20年既單 睇吓結果
可惜未見到有

佢60幾歲都由40幾萬變咗17萬幾

佢話我同事a(果陣佢離左職)都有供幾年 後來結婚都拎返哂啲本金
後尾想再讀書想拎返啲錢時又依樣果樣 話依家cut拎唔返所有錢 又話可以幫我hold住唔洗供先
之後有問返同事a a話都無供過

你係呢到試下話2% 回報叫人放, 大把人話月供XXX好過, 2%通脹都追唔到, 買的人都on99

個現實係咁

D人成日講fing 晒D 錢On9的.
你開2個銀行戶口.
A 戶口: 出糧+生活
B 戶口: 儲蓄+投資
一出糧就A 戶口FPS 錢去B戶口.

5/10年到期plan 好多人到期拎返啦 都無中伏
不過20年plan 就無乜見過

叫大家睇下姐
呢個數重要係美金嚟
我就唔會信
果位巴打仲話9成收貨
其實你每個數都對比下就知道甩得好勁下
一年比一年走樣
過多10年已經甩到得返一半

咁你堅持拎唔拎到先，佢唔想你cut單係亂尻咁up架啦

好多人拎住 非保證紅利果part打飛機
個數係可以吹到好大 實際上拎到幾多就

我5年前都入左坑 而家仲有5年先供撚完

或者我又講返個現實你知, 呢類計劃大概係2010 年先出, 所以係唔會拎到20年野比你睇住

當你拎到20年前供完的計劃, 而又回報有7% 的比人睇時, 佢地就會講, 三十年前我買左樓就點點點, 7% 買樓都不如 etc.

而... 超過20年而有7% 的係真係有, 只不過其他人會轉講買左 QQ 買左港交所會點點點

多謝分享
係我見識少 唔好意思
1000萬入場既野 我未見識過

100萬入場其實都有114% 借錢2%

供緊樓都唔洗做定期
mortgage link account 活期都有1.5%了

其實你買果陣個agent應該會同你講返你供到第幾年會回本

果d 9up既 唔理啦
個個都當自己股神

反正你breakeven 左, 咪放住先, 你有更好地方先拎出來, 返正佢暫時都比定期好好多... 你breakeven 左之後真係可以隨時拎錢
按果個紅利率計, even 出面個市跌左50%, 你個紅利率都係下一年先反映出黎, 你果時仲係可以拎足當時的數

後尾保誠寄返張check比我 本金1/3左右 我朋友叫我唔好入票 一定要拎返全部本金 我唔好意思煩佢同佢上司 話唔洗追 比佢哦左我一排

因為佢地陪我追左成個月 又上佢公司交錄音又搵區議員之類

上次仲有出呢類5年後拎足114% 的plan 但唔係長期有

如果你一世人都唔會有危疾 咁買黎咪無用
醫保同危疾呢d都係保障你有病果陣
普通醫保一年保費幾千蚊 入一次院做次手術都唔止個價

宜家呢個環境仲有無類似既product
有興趣！

講多少少
個人認為做得儲蓄保 我會以哥筆錢係唔想有風險為前題 加唔急用
因為欠缺流動性

但我自問自己投資唔叻 如果個股市哥排織熱會忍唔住買貨 驚會清袋 所以分散投資保平安

我見廣告有賣有間立橋5年保證3.27%

其實放落層樓既ML咪仲好
又有錢供到樓，又高息

114-116都有 但好多都無得借錢 我無follow 了

儲蓄保險本身個概念就係for長線投資
你expect可以隨時隨地攞返筆錢嘅話 儲蓄保險一定唔啱你

所以呢d單好快賣哂
或者愈推愈低息

危疾係make sure 有大病時比到錢你
如果你唔可以隨時拎一百幾十萬cash 出黎, 但你可以一年比一兩萬既, 咁就要買....
你可以100% 肯定自己冇病, 唔會死, 唔會有意外咪唔好買囉
你用自己條命同自己銀行戶口的錢去賭緊自己冇野
但你一年比一兩萬, 就算你真係乜野都冇, 你輸極都係一兩萬, 但你有咩野,,,就係救命錢, 用保費去對沖
你睇返歐美福利國家, 人地重稅去到3-50%, 就係包晒你病包你退休生活, 香港先15%, 姐係你想追到歐美國家的福利, 你自己要供多30% 係退休+醫療到先make sense

lm

唔係股唔股神
你穩陣就買合適出名有保證既債券 再唔係做定期
唔識就買etf/ 指數基金
儲蓄保險個特性就根本太差 接近呃人
要放十幾年先平手
你真係覺咁既投資係成功？
而呢樣產品又真係幫到人？
單單佢個非保證紅利已經呃左好多又蠢又貪心既人

所以...其他人就係用時間去對沖個風險去拎較高的回報
只不過, 太多人太急要拎錢根本冇時候空間去對沖....

Ching心水清

其實呢....好多都唔洗十幾年先平手......

我供20年
每年$2050美金

保證金25年打和
計埋非保證紅利
大約比40500上咗61,000

頭15年賠償送多150,000美金
基本100,000美金補償

點睇

點解我都今年買咗

姐係比15%本出嚟
85%借返嚟買？

定拎1球出嚟買
又可以借85%出嚟再買咁loop落去？

想問你呢份係咩plan 想睇返詳情

當真？
會唔會到退果時水瓜打狗先

你想賺錢既, 第2年自殺係最高回報, 比左2050USD, 賠250000, 姐係有120倍!!!! 利益最大化就係咁做

如果你單純係比屋企人既, 係非常好的做法, 因為佢賠的錢係100% 多過你供的錢, 起碼多3-4倍, (如果你唔屎忽痕斷供)
如果你家人靠你開飯既, 又唔想發生咩意外上報紙籌錢, 呢個係必須要買

例如呢
單單用樓主果張黎睇 非保證打五折 都要15年先叫回本

預期回報. 跟本搵笨.
同MPF 一樣. 佢投資股票基金.
其實HEA 撚的話. 咪月供2800 一個月供2-3K. 起碼唔洗比基金/保險佬食charge

其實一年1-2萬個D危疾 係有儲蓄成份,你要真係純危疾既好平, 我記得好似幾百定千幾一年 但個D就真係當消費 比左落去無得拎返

借錢買保單, 借錢利息< 保證比你的利息, 就姐係100%賺,
類似的概念就係Arbitrage

佢一年公布一次當年的紅利, 所以你的Return 可以理解成已經鎖定左一年, 個市再差都係下一個年度先反映....呢個滯後性係好處都係壞處

總之有投資成份嘅我都覺得係伏

雖然而家無得賣
但我想問之前blue
5年保證159%果d點呃人？

保費都係睇返你買嘅保額幾大同埋有無loading 不過就一定平過儲蓄成份嘅
不過其實兩睇 消費式危疾供到中後期嘅保費都會好貴 線性增長 即係你20 30歲嘅保費唔貴 afford到 但50 60歲開始就好貴
儲蓄危疾無記錯就係交一個固定保費 20-60歲都係交果個數唔知有無記錯

嗰啲好似年紀越大越貴
去到456
隨時萬幾蚊一年？

同埋係咪永遠續保？

唔好介意. 2800 其實已經係一隻基金, 係有你口中的"基金佬" 做緊野賺緊錢

想移民走人
留返個錢

你計下自己50, 60歲歲仲買消費果種仲供唔供得起先啦
唔係話唔好, 只係佢有好有壞, 個好係佢鎖定左你年期供, 但保成世, 你退左休仲要保障係唔洗供... 後生就兩樣都買最好

因為你買QQ 會賺更多, 所以係呃人, 佢地的logic 係咁

其實關咩事
我當你一年最多咪供兩三萬
果兩三萬對你移民會有影響？

間野好似係陳健波

去到50歲你已經唔係肯比果舊錢, 你自己望望個數就知, 唔好諗住自己65退休仲供得起

咁危疾咪得

咁講說話要持平d
呢一刻佢話我今年11月可以拎返27k usd
跟一開始第5年得25k 仲要多左2k
個plan的確係派凸埋
只係之後幾十年走哂樣姐

認真一問 人壽係咪要受益人去保險公司申請先會比你而佢唔會主動搵受益人

係咪永遠續保你要睇返個product點寫
每間公司都唔同
消費式就一定年紀越大越貴
保費係20-30歲會平 但就變相轉移咗去50-60歲呢段最需要同最無經濟能力嘅時期

如果我去讀書移民
兩三萬係幾多下
同埋去到外國
份醫保真係有用？

放心啦, 佢年年會update 一個新的expect, 所以只係睇最新2-3年就可以, 再遠既都係按今年的情況去估, 今個情況係年年都唔同, 好似今年, 邊有一間公司會估到全世界係咁....
所以...睇最新一兩年的夠數就ok

係, 佢鬼知你死左咩

有用, 全球保, 但... 外國未必夠cover 晒, 因為佢針對的係香港的醫療開支設計的保費, 同claim 上限

咁睇我買個張好貴好廢

你供緊定點？
買個時有無比較下佢保d咩唔保咩？

唉屌 而家先識睇清楚先識比較
好遲

睇得戲多通常男女主收到錢先知受益人係自己

如果純term
就係我用少少錢去賭自己會唔會有病
純消費型

如果儲蓄危疾
就係我用300,000去賭我會唔會有病
如果冇病
可以拎返錢
但係要拉長個時間去做
用時間對沖

去到40
之後就可以放喺度
點都唔會蝕
隨時可以走

咁上邊嗰個係消費型點都蝕錢
而每年都一定要再俾錢續

但係儲蓄危疾就係
擺定300,000
等自己有機會病嘅時候可以用
30至800,000

25年之後 唔想搞可以拎返晒
可能有10至150,000增長（我當係bonus

係
每年好似都1%
只係扣左唔多覺

Premium financing 之前幾年好流行 但現在環境未必再俾你咁借錢買單 就算有都未必俾到個息你

所以一定要整套transaction 諗清諗楚同埋問清楚銀行係work 既先得

如果係大額單 保險公司會睇得緊好多 對於aml 同source of fund

所以我諗不如等去左外國
有返穩定既收入
再供份當地既保險仲好？

醫保唔知
我自己果份就淨係亞洲加澳紐
但你上面講危疾
正常應該係全球受保既
但你講到之後你係會無收入
咁真係無得講

因為嗰陣有金融機構做到超高回報，賺幾倍
但係呢啲公司通常幾年後就玩完

死亡理賠要拎死亡證的正本去申請理賠, 同埋受益人的身份證明文件正本

我自己嗰份剩係得美國唔保
不過如果要移民
係咁唔穩定嘅情況下
繼續供落去可能隨時會斷

頭一年純洗錢都起碼300,000
之後搵到野做仲要比其他雜費

如果真係移民嘅話
我覺得你可以斷

下圖係咪響個app到開黎睇

受教

無錯 係呢條仆街做ceo

嗰啲應該有律師幫手搞

呢個保費融資一向針對既係高端客, 姐係...可能係私人銀行客果批

其實真係睇你咩國家
但如果你果份係有saving既危疾
正常你而家cut遲d再買返
個保費一定貴左
同埋以我所知
香港既保險算平

你賭緊中間個過程自己冇野... 你可以賭嫁, 但通常呢類一賭就出事

見到鄧十郎做代言已經無好感
之前有兩個前同事想水鳩我買撚樣水機又係依條契弟代言

有律師搞既多數係 "遺產", 姐係冇填受益人既單, 到時就按身份按比例去爭產咁
保單寫左受益人既, 直接收錢最快

香港人均壽命全世界最高....咁計保費其實係全球計都應該係最平
理論上係咁, 起碼精算批人係要用呢個數字去計數

我對比左五間先買
今年第一年
其他非保證我唔睇
淨係睇保證金額就25年平衡

通常都係主要心臟病癌症
斷手斷腳盲咗聾咗
其實其他都冇乜用

我大概要比30幾萬
如果癌症初期
可以有40% 係100,000美金入邊

我當用咗90%
只要未用晒100%
去到最後都可以攞返佢嘅保證金額
同埋非保證紅利（當然未必一定同之前嗰個一樣

如果用晒100%
就會多五次同你保
即係如果你再病多五次都有得報

危疾好複雜
真係要比較下
我自己得份人壽
當年我就係計過到60歲買term 都唔平
不如買份有得拎嘅仲好
果時諗住派到7成都有賺

講到明“儲蓄”保，當然係儲蓄成份為高，你係咪畀個agent誤導咗，以為儲蓄保有機會賺大錢？

份保險一年供兩萬左右
其實儲多2-3個月錢都夠比
但黎緊香港變左大灣區
份保險仲可唔可以全球都用得？

有人靠你生活先買人壽, 如果兩老都唔洗靠你, 又冇小朋友可以唔買,
但危疾真係要早D買.... 因為用錢既係你自己

我用notebook 開

係

求指教 新手 想儲錢 有咩方法

係
愈後生愈平
但我宜家只係供左未夠一年
所以仲諗緊退唔退好

咪係，講到自己揀股票實賺咁
實賺既比幾多錢你都賺到嫁啦
又唔係叫你ALLIN 儲蓄保, 剩低D錢咪可以拎去投資囉

唔知你買左咩, 唔知你之後想點, 好難講好唔好

每年係個app會有新嘅預期睇？

利申 供左三個月？

一年會出一次紅利率, 更新左就會成個表唔同左, 你睇最新一年就可以, 預期太遠的冇意思, 因為個世界變得好快

合約寫咗咪得
當然你講到如果要打仗
就好難睇嘅

同埋之前好似check過
香港政府有責任保障受保人
即係保險公司執笠
香港政府要負責
香港政府有個保險監管局？

但係唔知係咪真
有冇高手可以講解下

多謝你既意見
等我再研究下份保單先

呢份野好似間唔中會update 下
反正我幾個月睇下佢
睇下走樣走成點

其實真係好簡單一句,你買消費式危疾就會多左D錢出黎比自己而家去用/投資

你買儲蓄式危疾就包埋你儲錢,叫做你去到70-80歲無病無痛/有病有痛又好,廢時去醫拎舊錢去玩/比仔女既都有多一舊

btw有無人知去到50歲正常要比幾錢一年? 我未買之前我係傾向消費式危疾因為我成日覺得保險係一個消費, 要儲錢既要用其他方法

利申先, 我係供儲蓄式危疾既, 保額係80萬到,一年15K, 供25年先完, 都供左7年 我買儲蓄式危疾係因為比個經紀朋友推介我買,個陣聽到佢講幫埋儲錢加唔知70定80歲個陣,懶得去醫可以拎返一筆好可觀既錢黎去玩/比仔女而心動左..而家諗返,如果消費式危疾每年只係1000到既話 我頭20-30年可以多幾十萬出黎自己投資 可能個回報仲大過80歲先拎錢.

不過我個經紀朋友話我知,我個份係一中就唔洗再供,同埋可以賠7次等等, 唔知消費式危疾係咪都會有D咁既條文 有無AA出黎分析下好與壞呀

都未爆過煲
政府都答唔到你
不過你旨意個政府就死得

我都係擺筆錢喺度當保障
有病點都有得賺

冇病
25年我當蝕咗息

咁你賭錢一定有賺有蝕
可以保本已經好開心

供左兩年 都覺得比人呃左
利申平時買野好小心，係果時細個有個好熟既親戚介紹買。。。

完美示範，話就話儲蓄。

但你筆儲蓄得返 1/3。

其實咁早供
個保額夠唔夠頂個通漲

我可能比較幸運
老豆係我出世嘅時候就買咗儲蓄（教育基金）
嗰陣佢每個月供$600 供到我十幾歲供完
我20歲嘅時候佢比張單我睇話入邊有幾十萬
所以唔使擔心讀書唔夠錢 （講真嗰陣俾個銀碼嚇親 冇見識過世界
好彩讀UGC唔使洗咁多錢 所以筆錢仲滾緊
當時真心覺得有個識planning嘅老豆真係好鬼好彩

計一計條數個數應該大過本金好多
不過計埋通脹同購買力下降嗰啲我就唔肯定啦當時咁買抵唔抵 不過依家有舊錢可以用都起碼個心可以定好多

反面例子就係我老母
唔知咩事供到一半無繼續供
蝕到痴線

老母2002同我買嘅人壽
得唔得

儲蓄保既目標客戶唔係你地
係果堆有錢無定洗 擺幾十年都無所謂既有錢人
香港唔少咁既客 唔會係後生

有D 公司係經歷過第1,2 次世界大戰既, 呢個都係其中可以參考的因素

仲有如果到時喺外國出左事
Claim保險可以點？
打返黎香港個經紀填claim form?
會唔會多左好多手續？

以前既保誠真係唔差

我同你差唔多
但係我就20年供款
同埋中咗就賠五次
之後唔使再供

前排我阿媽係恆生羅返17萬 08年買。供5年每年2萬

你供消費形保險供到65歲的總數係一定大過你供20年定額的終身危疾, 基本上係咁, 消費型2X 歲好平, 去到5X6X好好好貴

最近做哥張係loan 72%
頭2年h+1.3%
之後h+1.7%
cap 2.7%
我覺得唔差。。

有無sell埋你保危疾既醫療保？

所以我都諗住供份養老

保額係要update 的, 因為你個需求都係按唔同時候去改變, 你結左婚生左他買左樓要供樓...所有大轉變, 最好都搵個agent update返內容

得到喊, 保誠美元單一直好到爆....

depends on 你買左咩, 要claim 咩

嘩。。
勁
如果可以搵返當年個預期就好

我買個陣係80萬,因為有儲蓄成分係到,岩岩上網睇返份保單, 假設你53歲中左CANCER個D,份野會賠110萬 因為佢有D非保證紅利係到幫你滾大佢

不過你話20-30年,100萬仲係唔係叫夠醫呢,我都覺得蚊水... 不過唔買都買左,唔供都供左成7年,唔理了.

最近有第個保險FD話其他E D危疾保險只會愈出愈好, 所以年紀細既供份細額既算,到自己做左幾年野,搵多左錢,先再買返份大小小去供

絕對要呀 , 所有要供既野都係退休前供好晒, 退休乜都唔洗再供最理想

所以.... 點解有人話呃人呢, 大多數佢地係買錯野...
比錯預期

我仲買左恒生儲蓄保，仆得街

月供1300蚊

可唔可以解釋下
100百萬本金可以賺幾多？

佢叫我買住院
同埋儲蓄危疾

住院我就未搞
覺得自己唔會咁後生有病

淨係買咗儲蓄危疾
後生買佢個補償會大啲
同埋唔使比咁多錢

同埋去到40歲就唔使再理
依家有錢咪供

愛人生
拎去每月一股qqq 都夠

你預自己個保額係年收入5倍左右就係一個理想水平, 有咩大病佢照樣出糧養你5年咁解
得80萬, 你自己計下數, 買左樓要供既話, 有病返唔到工, 供樓錢都用晒...唔好講咩醫療費生活費

cls⋯

危疾
如果患癌想claim呢

睇銀行上唔上tu, 不過od line一般都唔會上
Monthly income/total asset 都係睇你做個間bank點決定，兩樣都有

問題不大，固定保費 個保額都係固定好公道
覺得保額唔夠先再加啦

點解會愈出愈好？

住院一定要買.... 你廿幾歲一個月先三百蚊左右, 有咩事可以claim 十萬八萬, claim 一次都等於你十年保費咁.... 點解唔買

儲蓄危疾我買嘅時候已經知
佢唔係俾你醫病

如果到你四50歲
其實要買份高端醫療住院
嗰個就有得幫你補晒你要睇醫生嘅所有錢

危疾係for你冇嘢做嘅時候用
簡單啲來講係生活費

我自己嗰份如果中咗cancer
係可以每個月拎到$8000港幣津貼
另外再加返佢陪嗰一筆錢

月供保險，我月供股票好撚過

診斷證明, 填form, 寄去CS 又得, 搵agent 搞又得

恒生食屎la
垃圾嚟
我之前查blue 就諗住叫老母cut 恒生換blue
美金都唱埋

正wo
保證金額可以多過已繳保費咁有人性

應該係保既野會多左, 但保費都係會貴左
好左的意思係"例如多左今年的肺炎" 有機會將來的單加多一項傳染病

你當手機都會upgrade 咁

仲對比緊其他公司
諗住呢一兩年就會買

因為我諗緊究竟買普通定係高端

比如現代社會愈黎愈多病,可能10年前份野包100種病, 10年後既危疾可以包到150種, 同埋市面上咁多公司,為左搶客,一定會愈做愈好

收成期中，每日淨賺百二蚊

貼埋圖都好多人唔信, 之後就開始話20年前買左QQ 發左達呢類....
所以呢種討論冇咩意思

另外就係, 搞清楚自己買左咩先再去討論回報.... 保險係賠錢, 唔係單純用回報計數, 計回報肯定係買完即claim 最多

同條女兩個月供5k

100k usd危儲 再加自願醫保

供25年 富通

搵一個好agent 傾, 好過你自己搵, 因為....你永遠唔會知好多字面以外的野

呢個真
以前要滲透性原位癌先至有得賠
而家直接check到係惡性原位癌就得

點解唔揀大公司同有歷史既...而揀富通

你呢兩個point好易駁
醫病咪要多份住院
冇工開咪買wavier
保險公司幫你諗好晒啦

總之就按能力買最好既, 幾年做一次全面的review make sure 所有野updated 就最好, 唔好諗住買完就once for all

保險公司就係覺得後生唔會咁易中危疾
先送頭10/15年免費幫你加大個賠償額
不過點講都好危疾儲蓄個保費其實真係貴
唔係個個負擔到

我都係呢排疫情先的起心研究下買唔買醫療好
公司有份
但睇落都唔夠
考慮緊自己額外再買

買保險買到個心情好複雜

想問下各位意見

有份月供儲蓄保險，供左大約5年，下年攞返蝕大約$4000，之後每年都會開始賺，不過唔多
(不過有大約400萬人壽）

好唔好攞返？因為我都唔想繼續供，想轉月供股票

當有本金28元
依家借72元
total買100元

每年要俾息當2%
72×2%=1.44(每年利息)
10年=14.44

如果張單10年後total攞140蚊
profit=40-14.44=25.56

28元換25.56元profit

利申：風險係加息，因為哩個係息差嘅遊戲

而家回頭睇,第19年有21K保證, 當每年多1K到, 姐係份單用左11年到break even, 其實咪又係會有連登仔出黎講: 下,成11年先break even,我拎去買XXX唔好?

係香港, 你保費都負擔唔起, 你冇資格病
歐美的稅可能係30% 但包左呢D, 香港係要你自己比錢買的
你唔買中左, 冇人可憐
好現實.... 但真係咁

唔拎, 死左400萬, 邊到有呢個回報呀... 你月供幾耐股票個市值先有400萬

高端醫療住院姐係要幾錢到一個月? 我而家買左份住院 250到一個月
我買危疾個陣乜都唔識,我都唔知我份野有無巴打你咁樣每月有錢拎咁

放心啦
上面果班不停屌無用既人
又會選擇性失明嫁喇
有人短期可以breakeven
就話擺多10年先講啦，後面會跌嫁傻仔
係就拎份擺十幾年既黎講
到而家有份擺十幾年既
一係就當睇唔到，一係就搵其他野黎屌嫁喇

不嬲都可以高過
只不過好似張圖咁要十幾廿年囉
不過班友係捉住呢點黎講
包賺既野想有幾高利率
好彩既個市好，非保證個part都可以執唔少。

所以佢送俾我嗰啲我唔睇
唔係永久嘅話唔需要理

同埋危疾儲蓄
係幫你喺冇嘢做嘅時候有錢

我嗰份中咗cancer
係你好返之前
差唔多八年裏面都可以每個月比$8000港幣

30幾萬仲要分開20幾年比其實唔算貴
當係擺夠錢喺度做保障
之後到期就唔使再理
如果要用返啲錢
就可以拎返

不過講真
30幾萬影響唔到啲乜嘢大局
好等錢洗等到30幾萬都冇
其實好難

所以你嘅付出係30幾萬嘅定期
但係你得到係冇保障嘅派息
同埋有保障嘅醫療賠償

邊樣重要啲就要自己諗

醫病就要買住院囉

如果後生咪買普通
老咗40歲高峰期就買高端
呢啲就真係一世人2000幾萬俾你用

depends on 歲數, 性別, 有冇食煙, 有冇病史, 幾高端, 有冇墊底費

我想問下你係點樣覺得俾人呃左？
佢有講一d野誤導你？

但係人壽同現金價值又唔同

著重保證金額 同回本期
有野中就快啲中左佢拎錢好過
睇過哂aia啲plan 全部水鳩人 供25年 30年都未拎得返本

咁有冇人要靠你養, 你死左有冇人生活受影響?
你係唔係一定要即時拎出來?

Checkout ib

姐係... 你冇搵到一個好agent....

每年irr 2.x % 咪算好

樓主就係保險狗
特登開post扮質疑
然後夾埋幾隻保險狗分享賺錢心得

唔高, 但好過冇, 如果有IRR 同時佢槓桿到一個大的保額,係可以接受

俾你做個參考
呢份就係高端

我唔係買呢間公司
其他細節我唔知

係朋友個老母見我要買send俾我

十幾年300%?無可能
第7年先回本，14年先100%

其實如果真係要買儲蓄保 唔可以係急用錢
一定覆另外儲一筆錢 因為儲蓄保急用拎唔到
如果淨係買儲蓄保 自己唔另外儲錢for急用 死硬

呢4000蚊都唔算蝕既 呢5年佢提供左 400萬既人壽保障比你，你lucky 用唔著姐

得你自己先決定到你仲需唔需要呢個保障
提供多一個選擇比你
去月供股票
補返個消費式每年買既人壽400萬額一年都係$2～3k

岩岩真係有條友影左相係有....前100個po 左右

496

最緊要

買咩都好 唔好信連登 保險佬

樓主pin啦 唔pin就係唱雙簧

如果直接問番保險佬
：咁好。 咁你買左未?
佢會點答

你睇其他巴打 share 出嚟果d
保證最高都只係已供款額
回報只靠非保證部份

做咩要執著係保證非保證... 個數真係拎到咪得囉
你要保證多就係好似定期咁, 一定好低
你想高既就要一定要有非保證
幾年的數據又有, 二十年的數據又有...

我係年供
計返如果10年拎嘅話,都係比我嘅本金多一萬蚊左右

賠七次？你邊份plan
多重賠償唔係份份都會有 就算有嘅話 每一間公司都會有唔同賠法
一中就唔洗再供嘅果個情況係中嚴重疾病先係
你不妨講你個plan係咩 如果唔係好難一概而言

即係total用咗15年時間？
供款五年 等待10年
俾咗90,000攞返100,000？

定係供款五年等咗五年？

唯一的壞係貴

基金上得啲5年6年plan有全保證
其他通常都有非保證包底

我會睇番佢過往實現率做參考

其實好簡單...
我之前就係做過類似既野
當你1M本，
當個plan 5年保證115%去計
即係你最終拎返1.15M
Premium financing只係俾個選擇你
你呢1M, 佢淨係收左你280k
有720k仲係你自己戶口
假設你呢720k拎左出去
咪要俾息lor, 我之前做係1.6%
咁正常梗係當你出面有高過1.6%既投資先會拎舊錢出去啦

但係
如果你本金只係得1M
你係可以做到個3.57M既plan
只係你俾左1M出去，其他錢係借
咁你當然要每個月還around $3400息
最後你拎返4.1M
減返你借既2.57M
即係變左1.53M
再減埋你俾過既息
即係你俾1M
5年後拎返1.33M

不過你如果咁做，其實係錯撚哂
因為如果加息加到高過你個plan既保證3%
你又無錢settle個loan
你就仆街

供左5年, 等左5年, 佢月供會比年供慢breakeven,
佢下年可以拎的意思應該係下年開始breakeven 正式進入"收成期"
一年唔拎就一年有息

應該係

但最大問題係咪
儲蓄型可以保到一百歲，
消費型六十歲就唔再受你保？

有無巴打知道？

根本儲蓄保就唔係預你10年拎
當你供5年供完放多15年以上 個數目係零風險嚟講幾可觀

唔係, 但消費型佢的確有投保年齡的限制 唔係終身受保的

咁要睇佢有冇cap rate
同埋係咪用p減
如果用p減我就覺得唔大風險

可能佢講錯嫁
可能係total變左300%
即係賺200%
我要聽晚見到佢先知
如果有圖再post

496 果個. 供左13000, 19年去到50XXX, 直接係400%

所以到期係咪應該唔好拎住,繼續擺？

想了解清楚，我覺得好大分別

佢20年 淨係保證果part 已有80% 回報

我果份20年 expect 100% 回報 但係非保證
而保證果part 都只係本金7成，即係仲有機會輸錢

點解兩個產品會差咁遠

thx 巴打,反而我諗緊如果而家公司D醫療有住院包(比如我聽同事佢試過做幾十萬手術連埋住院,一蚊都唔洗比, 我地公司包哂),咁係咪唔洗買住院呢?

我而家每年比3000蚊但我試過有事我都係睇公司醫生, 由佢轉介我去下一個STEP咁....變相我都無用過我比3000蚊既住院...一年3千多唔係話多...但想知而家CUT左佢,之後當10年8年後,我有需要再買返其實係咪都唔大影響?

我想問果d執著非保證呢3個字既人
你地平時買開咩股票有保證回報

唔等錢洗當然唔拎, 唔拎佢年年有增長, 你理解成你岩岩供完層樓可以收租, 你會唔會唔等錢洗都賣左層樓佢唔收租

正確,下年夠十年可以拎,
但係咪應該唔好拎住

當識多樣野
有錢都比我拎左去short option

梗係唔好拎
如果你本身諗住咁快拎嘅就唔應該買

隻隻產品的比例唔同的, 點解釋呢
好多人睇字面數字, 咁某D公司想最後個數字比其他公司靚, 咁佢地投資的比例就係唔同左
例如A公司50%債50%股, B公司30%債70%股, 咁A公司個保證咪可以做我好高
但B公司個總數又可以寫得好靚
唔同時候個投資環境唔同, 個投資方針都應該唔同,,,

繼續擺咪繼續滾
你鐘意嘅話可以每個月攞小小出黎用 當派息咁
不過會影響之後滾嘅金額

係用P減呀
咁風險係唔算大
比起牛熊期權孖展果d
但我自己唔會咁做
我最多只會loan返一舊我有既錢出黎投資
而唔係loan一舊我無既錢去投資
到時輸左就無謂

細個比d RM 水去買

認真講，月供QQQ好過
完

depends on 你中間有冇claim
假如中間你有大病公司賠晒, 你之後想自己出去買, 係未必有公司肯比你買

年年預期都會update...
個市差都係會下調
只有而家呢年係肯定0既...

儲蓄型人壽 同儲蓄保係兩樣野...？
咁樣邊有得比較

Group medicial嘅風險就係你隨時唔係果間公司做
唔會保你終生
上面個巴打都講咗另一個風險
保險公司會根據你過往嘅病歷 健康狀況進行核保

今年係肯定, 將來幾年的個改變都唔會太大, 因為保險公司買的資產...真係for long term, 唔係好似股票咁大上大落, 所以呢個就係佢低風險的好處...

個風險level差咁遠
無得比啦
如果你話你10M身家
全部拎哂去玩高風險
我真心覺得勁
我比較保守
只有60%股票
20%呢類saving
20% cash

份保單話呢舊錢可以收返嫁
蝕左錢會扣返

如果唔等錢洗嘅就梗係唔拎啦
個息會多好多

既然兩邊都非保證，咁我買股票啦
做乜要比人綁住，仲要唔透明

冇野係唔太抵嫁!!!!
抵唔抵真係睇下用咩去比較, 你好好彩中好多次時...唔通又唔太抵?
你好唔好彩一次都唔中又好抵???
我有買呢隻買10萬USD 我覺得好

睇返呢三十年，每十年就有1-2年經濟差

所以睇啲aa sell plan時，記要將幾年嘅非保證set做0
再計因此減去嘅複息效應，先可能計到你三十年後嘅實質利潤

呢度d人係講到saving plan同個市一樣大上大落

20年前的單係經過左SARS 08金融海嘯 歐債 美脫歐etc.... 都可以有咁既表現, 真係唔洗擔心太多短既野

幾時break even冇睇呀
由我佢
不過當時2002年10萬HKD可以買咩?
完全冇概念
樓0既首期可以嗎?

因為佢的非保證asset 唔係股票, 佢的波幅都唔會好似股票咁大上大落... 呢個係重點

你而家係當左saving plan既波幅同股票一樣
咁無得好講
就算擺20個例子係你面前都無用
因為只係為屌而屌

03年SARS 樓好平
03年港交所好平

得
之前淘大幾十萬

又真係經左好多事件

要65歲先知有冇賺

賠到七次咁多咩
不過多重賠償間間公司都唔同賠法
例如保誠就癌症最多兩次 心臟病同中風最多兩次
Aia就癌症心臟病中風 三個加埋total可以賠四次

淘大...識買而家就唔駛做

有7次呀, 仲要呢... 3年未好返再賠多次
賠完一年後死再賠多次
所以...真係計唔到抵唔抵, 要買就買當時你能力內最好既野

十年前買咗份4年儲蓄，年供三萬一共十二萬，嗰陣話8年就會回本9年就開始賺，而家十年仲係得9萬，我屌佢老母臭閪，唔好話回本，仲蝕緊錢

如果你自己對比過覺得公司嗰份夠用
就唔使囉

10年八年後買返影響唔大
以我自己嘅理解
佢係計年齡買嘅

但係佢買唔買俾你就唔一定
如果你曾經有啲乜嘢病痛
佢未必一定會買俾你
除非你本來好健康
40 50佢應該會同你做

但係如果你一直有買
基本上佢會同你續約
就冇呢個問題囉

同埋如果自願醫保
好似話係強制性一定會同你做
你要自己睇清楚少少

當人地賺緊錢既時候你都要諗佢蝕左會收返
咁我估你應該股票都唔會買
你係咪所有錢淨係擺戶口？

你意思係 當某一年非保證寫住5萬 但最後1蚊都冇？

未見過

可以
正如你擺幾多錢係銀行都好
要仆街起上黎
你都可以得返50萬
但問題係
個機會率有幾大

個個月轉入去IB買ETF都賺過買儲蓄保

1. 盈富基金有股息派.
2. 盈富基金全年經常性開支0.09%

想問有邊隻基金好過2800?

我想講呢....08果年都冇咁既情況出現....

如果話月供30年，買voo=3140
隻基金實貨持有標普500指數嗰500隻成份股
1990年300點，2020年3300點，升咗11倍未計股息

中間經歷過科網爆破、波斯灣戰爭、金融海嘯、武漢肺炎

就算未來會又有突發大事大跌幾個月，都有數得估計會跌成點

同一個諗法（宜家先第2年）

咁你唔用返20年前13XX 點果時計...
我又冇話指數基金唔好, 我話呢樣野都唔差姐

但而家係講緊住院保險WO, 你既意思係我CUT左自己份住院保後,我一路有咩事都係用公司個保險幫我比哂, 到我唔做個一日,我出去買保險係會有機會連住院保都買唔到?

我睇返我份住院叫終身保醫療計劃 佢寫終身續保,姐係只要我唔CUT佢,就算我大病過成日用佢住院, 佢都會比我買落去?,但上網睇佢寫係FOR 1-75歲既人..搞到我都唔明叫咩終身..

我冇要求saving plan 要有 股票既波幅/回報
只係我理想中（or 大部人）既saving plan ，要求係0風險，低回報係意料之中

現實宜家既saving plan 好多係8～10年 先expect break even （我親人買左果份都係
亦都有人拎出嚟 好早就break even

我想搵出點解會有咁既分別

75歲前佢比你買既話, 就可以終身繼保
75歲仲未有保險跟身既, 就冇得買

公司有醫保, 你又claim 過錢既, 你唔做之後再想買係未必買到
所以理想情況係公司一份, 自己私下一份 (好多人都係咁做)

我自己都 好後悔細個開渣打俾佢夾左我買儲蓄保 供十年 9皮
另一份就5年 十萬,好撚辛苦先挨過呢兩張單
又真係幾難頂 洗濕左個頭 個個月俾佢CAP水

你除左呢份儲蓄之外....你私下係唔係都冇咩儲蓄所以先咁辛苦

咪當逼自己儲下錢囉
如果唔係好快fing9晒
同埋買保險嘅用途無人係expect為左賺錢
最主要都係想有個保障啫

好彩巴打你都有買E份可以幫我答下人, 我真係無理好多DETAIL野,可能真係中左先搵個保險佬再傾過 唯一記得係我個保險FD同我講係有得賠7次,好深印象

有咁大本 我求其一隻基金/債券都高過你
仲要有流動性
洗鎖死係垃圾儲蓄咩

i mean 好似佢咁講, 歸零
佢唔係100% 即係有佢的空間可以上上落落, 當然會有影響
但.... 唔會好似佢咁講, 上年50萬下次忽然0左咁

但係如果你一直有買
基本上佢會同你續約<<<<<姐係我KEEP住買期間就算有時用過佢住院,佢知我有咩病痛咁, 都唔會影響我下年同佢續約/加我保費?

因為我諗緊, 如果佢係因為我病得勁/ 住得多院加我保費/ 唔同我續約既話,咁我仲KEEP住買份住院黎做咩?反正都係中得多就收我皮唔侵我玩, 咁我不如而家就唔買只用公司既算數, 如果保險公司下年都會加我保費/因大病而唔同我續既話

標普由成立至今經歷過二戰冷戰中東危機 數之不盡既小型戰爭同埋金融危機 仲有沙士 都係升緊 因為基本上反映緊美國國力 見到格離po有人話覺得標普ETF做唔到以前回報我真係笑能左

買左, 你claim 過唔會針對你加你價, 只係會按年齡所有人一齊加
呢個係保證受你玩的意思

in the long run, 主動基金 beat the market (index fund) 一向都係極少數
但呢到既人個個都覺得自己係股神...指數基金都唔抵買

明白了,唔該哂巴打

所以話「月供指數」，跌市都有入貨，拉平個成本
同埋就係可以預判坐貨一兩年點都升返
（因為係500隻股票拉勻嘅指數，唔係個股會可能被市場淘汰，500隻都一沉起嘅話，我估要美國被核爆先有可能）

同埋指數etf有最高流動性，聽日開市就放得，t+2就收現現鈔添

月供基金好野黎嫁, 但我再問一個問題, 呢樣野咁好點解仲有人買債券?
兩樣野個風險, 個波幅都唔同邊有我直接比較

要有錢賺都要供10年以上 有無人答我如果中途失業供唔到點算

買儲蓄保仲係同保險公司對賭，你平平安安活到老咪有錢賺，但如果你中途要斷供，保險公司就分分鐘贏你舊錢

十幾年都日日講中國超越美國 果陣講緊普通話取代英文

因為asset allocation

正想答同一個答案

Lumpsum 買，每年賺4厘左右。
5年到期

答案係, 你唔好賭身家, 你只係抽其中一部分去賭長期, 一部分流動, 一部分投資發達

你流動資金就要預埋失業一年的保費, 如果你失業兩三既話... 某程度係你自己問題
你明知提早拎錢保險公司賺, 你放我耐先自己有賺, 你仲揀要提前退保係你買呢個計劃時冇預清楚數

thats why 部分野做儲蓄保完全冇問題
唔係無可取之處的東西

其實真係唔洗再將兩樣野比較
儲蓄保險用你頭10年既流動性去換你將來既流動性
你可以話etf高流動性
但如果10年後大跌市
你坐緊艇
如果放就輸30%
咁我又可以話儲蓄保險一定好d?
其實兩樣係完全唔同既野
要黎fulfill 唔同既要求

你計既數太深了, 佢地唔會理
同埋, 個重點係生死有命有好多野計唔到, 所以要有保險去hedge 一部分野
用返今日的香港睇, 如果有得香港未來的保險, 實好多人買
根本有得買保險去hedge 未知的未來係一件好的事

如果你要咁樣諗
睇黎你點都唔會買樓

提多句, 買樓供樓, 你份危疾個額起碼加多3-5年供樓錢

絕對唔係對賭，唔好搞錯
就算你供到老 保險公司都係賺
由你買一刻，保險公司就開始賺
分別係你有無機會賺

我自己都係做銀行 我都想知邊隻a grade 債Yield to mature 有6%, 有4%我都想買喎
或者High grade bond 槓桿有6% 但無call loan 風險？

另外基金無hold high yield 同股票 派息有6%??

如果High yield 你唔好話同保險一樣喎，波動性同股票一樣

我都學下野 指教下 我都仲有少少cash 可以買下

Sor唔係話你
話上面果個

即係揀saving plan要好似揀股咁？
唉算啦 答埋d on9 比喻當答左

買TSLA 屌打你班保險狗

如果月供咗10年voo先嚟1次股災插30%嘅話
插嗰30%其實只係插緊之前10年啲利潤
冇傷到本金

其實保險公司啲plan都係
保險公司用舊錢去買債券基金、股票基金賺錢
扣除純保險嘅收費後，再扣除保險公司利潤
再分返錢俾個客（=非保證回報）

如果要保本，美市都有啲美債etf買，用啲派息買份純醫保應該仲抵過俾佣金個aa賺

其實呢....上面好多人以為自己買緊saving plan 但實際上係人壽做主要既野
你睇返真係saving plan 的人壽成份係好低....上面既一年槓桿幾十倍既邊忽可以叫做saving plan
但你保險成份高既話, 姐係saving 的比例低.... 個回報實唔同

講緊儲蓄保only

仲要求其一隻
好多人都係咁
為屌而屌
但無實質野拎到出黎講

賺到錢既儲蓄保=黑矮星

其實你冇錯既, 但係唔係100%肯定美債美股ETF, 或者儲蓄保都可以係成個portfolio 的一部分, 當唔同資產有分別的時候, 個風險就可以對沖走一部分, 亦都係所謂既"風險分散"
冇一隻野有絕對的好, 如果唔係全世界都9沖, 你睇返香港個外匯基金, 成萬億唔通又ALL IN美股ETF 咁咩, 個目的唔同時個內容都唔同

上面有人話「想擺埋一邊唔理就有幾好回報」
點知依家就話「揀plan揀保險公司要查三代做足功課」

咁我不如做功課去買指數etf算

咁上下啦 學歷低 比人shape 到成班工具咁 問多少少深嘅野都答唔到

唔洗
簡單d講
Saving plan分兩種
一種短期
可能5,6年就完要拎錢
我自己淨係有做呢d
保證都有3-4%

另一種好多人話中伏果d
但你做果刻都應該知道呢d可能要10年以上先breakeven
所以唔好明明未到時間就係度叫春

當然，話過左10幾年，但比起expected少左既case都有好多
而賺好多既例子都有

再再再之後
好多人話成廿年都未breakeven果d
應該唔係儲蓄保險

其實我覺得無話好似你咁講
揀saving plan要好似揀股咁
個重點係你知道佢作用係乜

比較想知exchange Fund 有冇買到儲蓄保
Exchange fund 有一大部份收份來自債券 資金充足做到槓桿 按你講法exchange Fund 好應該買儲蓄保做一部份資產分散才對

MPF active fund manager
a group of trash

當你2019年中先開始月供voo，2020年3月暴跌30%
但其實實質供得唔多，都係坐嗰一萬幾千貨，放嚟冇謂啊
如果夠膽嗰陣繼續月供，依家創新高添

如果係2016開始買voo,2020年3月嗰棍滅世棍，都穿唔現2016年嘅收市價添

agger for 極度冇紀律嘅人

根據分紅保單的介紹. 美元保單80%買的野係用美元單位
入面有• 政府債券 ,投資級別企業債券, 高收益債券及新興市場債券, 普通股, 物業, 其他股票
exchange fund 入面我相信佢已經有買齊晒呢D

同埋話就話「月供」
voo有得一股/3140一手，都係兩三千蚊hkd
一個月唔夠閒錢，咪兩個月買一次囉
失業就唔買/放兩股攞返啲生活費囉（流動性）
儲蓄保失業斷供罰得仲金

邊似得騰訊一手要幾萬蚊，窮撚要買要參加銀行啲碎股plan，俾手續費銀行賺

我自己一向都講 保險唔黑人憎
而係市面上有大量唔專業永遠硬sales令到人買唔岩野既Agent 最黑人憎

加息風險

試過有個保險經紀放我飛機吊佢老味
後尾成隻狗咁打返嚟

所以我只會話, 買岩野買完放岩位置絕對係好野, 但唔會話佢係最好的選擇, 解決到你的問題就係好野, 邊有咁多性價比第一的選擇, 話冇用既最多係買錯野放錯位有錯的預期...

我月供二千 後悔

50年真係儲俾下一代都似

謝解答
我就係 供10年 時間未到就叫春果d
供左5年左右
我都等緊結果，好想知道可以達成到幾多

計返佢expect 比我睇既預測 用既irr 成6～7%
我覺得似乎太樂觀

以我所知係冇伏，但外行人通常被誤導

利申做緊

cls

我應該幾年拎番出黎先叫回到本

曾經有個舊同學賣我一份10年供600萬嘅儲蓄保，我以一個尷尬而不失禮嘅笑容同佢講：

=我 ； = 保險同學

：我FNA都過唔到下話，點供？
：我mdrt好需要呢份單先夠數
：我手頭係有咁嘅cash，但你要知，我做投資嘅，唔會鎖我資金擺係一份唔流動嘅資產到，而呢份資產仲要追唔到通漲...（之後係佢面前即計IRR，其他投資方案同預期回報，最後預計同年期各方案增長，最終我買完呢份野我蝕幾多潛在回報）

20分鐘有我講無佢講後

：咁你明白我嘅取態未？
：或者咁講，你願意幫我買幾多？幫下手...
：我會買一杯咖啡拎走

其實咁睇預測唔準，

最準係你睇番現時你份野既價值，proposal 預測既差幾多

Ching買開咩🙇🏻‍♂️

我覺得有d野唔洗咁緊張既
其實最緊要係知每樣野既特性
有d人中意買月供股票
但我就中意一筆筆咁買
無話邊樣一定好d

就等於你買左個plan
正常你一開始一定有諗過有冇用
同埋你都覺得個return係你接受到既你先會做啦
但就唔好做完先諗如果我一開始買隻700我賺緊啦
因為你做左呢d plan唔代表你唔可以繼續買700

至於會唔會太樂觀
就等於問聽日開市升定跌

年頭買貝克萊世界黃金基金同世界健康基金 平平穩穩賺20%
千奇唔好買投連險

Ching可唔可以跟你搵食

問題係你肯定你舊同學聽得明你噏乜
讀得成書識計數又有良心嘅，就唔會做保險aa啦

我知佢唔明 想佢知難而退，比佢知我有更好方法，你講嘅嘢我已經拆穿左，知道你水緊我
但佢聽唔出，仲撕爛塊面R單

投連險唔係都係一堆基金咩？

我都唔明你可以點即場計個IRR, IRR唔同年期唔同數字
長遠計有接近7%
而你的投資方案我又好好奇你手頭上可以有咩投資選擇係30年又砌到一個差唔多風險水平又有7% IRR既野, 然後個入場門檻又差唔多

條友係唔識野...但唔代表樣野係差
出面真係唔少有錢佬會做呢D野...

我係直接認購基金 唔係透過投連險
投連險係綁人壽+基金
我望過啲收費，驚為天人
仲要綁勁長年期，又無得parking
所以我話千奇唔好買

高過預期就可以啦, 唔等錢洗咪放長雙眼睇佢之後做成點囉
反正佢唔會大上大落, ETF 一個大熊市跌4成既佢唔會發生

咁你覺得係獲利層面上，仲信唔信得過？？

唔可以單靠份野update 左個新既forecast 比之前低就覺得走樣，e 樣野係好多客人會犯既毛病

forecast會改變因為 "今時唔同往日"

當你十年前買，就係用你十年前既環境因素預測

十年後冇人會估到中美關係搞成咁，forecast調低都好正常

快速回報係窮人dna 之一

Ching 經咩平台買基金🙇🏻‍♂️

十年經驗，咁實際回報率幾多

幾%複利息

屌同你一樣

複利息咁計唔係無可能嘅
5000嘅1% 同500000嘅1%都差好遠啦

但供完都等咗16年先有咁多

你念下16年 擺d 錢係第二到會點lo

同埋94年嘅36000好似可以買到樓
宜家嘅120000首期都比唔到

岩岩夠我移民基金

唔應該咁計

10年 本金3萬6, 每年供3600

94 年拎左3600供第一期保險
同94年拎1 成首期（$12,000)出黎買樓唔同

2020覺得銀碼唔大，但當時黎講係完全唔同門檻

同埋唔買老儲唔等於會買樓，通常都係洗左或擺左係銀行

94年買左樓 亦可能過唔到97

其實點解會蝕通漲 舊錢確實係比擺係銀行既錢多左

好難得見到個正常既回應，一路睇啲保險post，全撚部都講到儲蓄保就係又要十幾廿年又要非保證咁，其實呢種單係比較舊式少少既，如果要短期既靚plan其實大撚把，不過入場門檻會高少少，都唔撚知係咪啲連登仔窮撚得濟，唯有淨係sell你啲供款plan, 每次見到啲保險post一碌鳩打一船人就覺得連登充滿戇鳩鳩

通常洗左 呢part已經失敗
係個人本身失敗 佢唔係被保險佬呃 都係俾商家佬呃
所以對佢而言係0同0既分別

其實好簡單
如果儲保係咁so
就唔洗d plan年期越出越短啦

依度d儲保撚
見你係咁講唔抵就問你係咪窮供一千都有問題
我賣舊屎比你去回收收你1000
你話唔值
我就屌鳩你係咪1000都比起
D logic真係

認真想知, 假如我供完15年既儲蓄plan, 年年準時交足錢, 15年後係咪可以連本帶利拎得返? (假設係冇投資成份)

想問樓主依個世界有咩係100%win又cover到通脹想跟你玩

蝕左超過40%

開間保險公司 sell儲蓄保

買VOO/QQQ

咁我想問下你 如果呢二千五 舊年開始俾你擺銀行 想問下總共三萬蚊 佢地會唔會變多佐？有冇炒股？

咁係咪100%賺？

應該會多咗幾蚊,冇炒股 人生冇樂趣個隻 最大嗜好係食嘢

94年36000可以買樓發緊夢

連登仔當打機

連登仔投資年年回報30%以上

15年正常plan一定得啦
不過連登仔玩一年又揼春就斷plan乜撚都死

冇賺過

即係冇病冇痛, 拎到供左咁多年既錢+紅利?

冇投資成份的儲蓄PLAN 係唔存在的
冇投資成份何來紅利

又有道理
即係供左十幾年既錢拎得返再加紅利？

屋企人
我出世已經幫我買
供咗15年完成，本20萬
而家拎出嚟有大概有35萬

叫你供兩年都牙痛咁聲啦 同你講十年後必賺你都未必坐到五年

暫時呢200年紀錄係

103-104回報 但要等十年
武肺都有得保

某D係, 要睇返佢買左既係咩單先知, 有D 唔洗15年都回左本
睇公司睇買左咩

咁你貼返買左20年的證據證明下?

不過我仲想問多一句既就係, 咩情況下最需要拎錢?
係大跌市時要錢 放左20年的儲蓄保拎錢多定係ETF 放會多錢?
定係想話大跌市時其實都冇必要拎錢, 放多幾年就賺到

啲濕鳩儲蓄保到第10鳩幾年先開始賺
我擺入銀行做月供定期 第一個月已經開始賺啦

唔係20年
係200年
美股大市run咗200年
經歷好多次戰爭，大股災
only goes up
如果你咁都冇信心咁你買儲蓄保
但你儲蓄保個fund run咗10年～20年only

我前幾年都join左恒生供5年既儲蓄保
依家諗番好傻仔
十年之後先可開始賺少少

所以我咪問囉, 多次戰爭 經濟大衰退時, 你洗唔洗用錢? 你要急用錢時係唔係跌50% 都照拎呀?
你如果次次只係用賺緊天下大太的時候去比較真係冇用
用買股票好過CASH 一樣, 大家係面對急拎錢時的性質完全唔同
你有好多層樓, 你要套現都要時間, 你要急套現仲要劈價幾成, 係經濟差時仲急要錢你估下要劈幾多先有人接貨
唔係話ETF 唔好, 只係根本係兩樣野黎

可能儲保撚要你assume埋國破家亡成個政府冧埋都無問題先得
但係買儲蓄保就一句只係你唔識分散投資搞掂 所有風險可以無視

買股票如果你真係急用
可以選擇蝕放/繼續揸/唔再入錢
你買儲蓄保
就算打仗你都要每個月俾錢保險公司

而家唔係講緊你留唔留應急cash
係講緊你有多餘錢攞去投資d咩

咁呢個就係另一件事, 冇人叫你揀要供好多年既計畫
一年整付既都有

又捉到一隻保險狗

如果話voo/2800，其實每半年會派返啲息出嚟
同埋失業，儲蓄保斷供=罰到仆街
etf可以放兩股回返啲生活費，冇人叫你放曬㗎

及，好市時，都有機會要拎錢出嚟
結婚買樓、個仔出國留學、老豆大病要手術費
儲蓄保鎖廿年，其實你係用緊突發事件時流動性嚟換多咗嘅2-3%利潤
（普通定期1-2%，上年有2%+，儲蓄保多極咪5%，仲要鎖足廿年先有）

買指數etf已經係懶人做法，voo/3140基金持有500隻股票，夠分散風險未
有時間研究嘅就買個股啦
（but,廢老：9成主動式基金經理都係垃圾，拉長十年期嘅話，個鳩個都跑輸被動指數基金）

例如, 小朋友一出世, 儲蓄保計好左18歲出國讀書拎錢
係呢個情況下, ETF 可唔可以肯定係18歲時如期拎到錢呢
唔係話ETF 唔好, 只係唔同性質的野有唔同用法

好,你如果個仔出世買份18年儲保做到18年後有舊錢
點知個仔中學就搞唔到香港教育,你想中一就送佢去英國寄宿
噢,份儲保仲差6年先可以退保

同埋,老豆老母姑仔舅父大病要借錢,有邊份儲保可以保全家危疾

你呢種拗法真係冇咩意思, 假如一個人要提前去讀書, 你係要額外拎多一筆錢, 而呢筆錢ETF 都係未必做到忽然多左一百幾十萬去外國讀書
佢原先係預黎大學用, 咁大學咪可以用囉, 偏要用其他情況去話佢冇用, 呢個講法好無謂

有大病要借錢不如叫晒全家買危疾, 解決晒你的問題, ETF 更加唔可以忽然槓桿十倍八倍的錢

月供形式？

bought a so-called saving plan in 1998, $350 / month, surrender last year and get back around $85,000
Basically it is the same / less amount I paid for 20 plus years.
The only thing I enjoyed was the $300,000 death benefit during the whole time.

月供啦，唔使炒
月供買大市輕鬆

有冇record 貼下, 幾時開始買, 買到宜家賺左幾多

道指咪record囉on9
自己睇
大市點同你呢d垃圾儲蓄fund
納指市值十萬億呀傻鳩
瞓醒未

美金呀

你開PO 叫人貼賺到錢既相, 然後係到反駁, 咁到底你自己有冇買ETF, 自己買的ETF 幾時開始供左幾多年, 宜家又賺左幾多?
定係, 你呢個人單純駁嘴駁完但自己咩都冇買, 然後話買左700 買左港交所會發達果種?

既然你要人地貼賺到錢既, 你要反駁係唔係應該自己都貼返實際有買既結果比人睇下你買的野到底有幾多 賺幾多

收皮啦保險狗
我買大市都使貼倉嘅？
你自己唔撚識google

買大市都有唔同時候買, 唔同價位買, 都有賺同蝕可以睇
定係你根本冇買, 冇野可以貼出黎??

留名睇你真賺錢!

我暫時每個月買緊3140/2834,+緊10%
但只係開始咗半年,冇參考價值

買VOO/QQQ都怕輸既人不如唔好買,
做定期一定唔會蝕

我自己都有一份供完既儲蓄保.
真正叫做多息係講緊供完後既1X~20年
但調返轉黎講, 如果我20年前買AAPL, 晨早發撚左

完全支持, 指數基金係好野
只係睇唔過眼有人開PO 質疑儲蓄保叫人貼賺錢既相, 有人貼完又嘈嘈嘈
然後叫人睇大市
個個都咁吹既, 人人都發左達
到真係有人貼時, 又真係有人賺錢時, 就當睇唔到, 咁有咩好討論

其實係
剩係股票都可以風險分散到痴筋如果玩美股仲比你玩碎股..你想幾散就有幾散
不過一同佢地講股票，就會講你係咪要all in tqqq /追求30%年回報
完全溝通唔到

收皮未？
無論你邊一年開始供
只要每月固定一日入錢
你都一定賺

從來冇話過其實資產類別唔好, 隻隻野風險回報波幅都唔同
有D 儲蓄保死左仲有一大舊錢, 邊有得直接比較
呢到盲反的人, 只係識用買左XXX 就一定好過XXX
呢個論點去反駁儲蓄保一無事處
真係要比所謂既"意外" 咩咩屋企人要借錢呀, 咩急事失業呀,
咁我都可以比例子, 買完隔兩年死左呢? 又邊個好?

你IRR 6-7% 睇返上面有條友買左19年多左幾倍的.... 有冇計過IRR係幾多

反問一句, 人地19年買左乜都冇做IRR同你差唔多, 但你的風險波幅大咁多, 好似你咁買有咩著數????

你搵份94年terms嘅保險我而家可以買嘅
我咪買

其實同一隻分紅計劃, 冇TERMS
只係你唔信project 出黎的數字
儲蓄保拉長 IRR 都有6-7%

保險狗最中意放大一個成功嘅fund
去昆鳩人買
我大市VOO就人人都係買一樣嘅嘢

老豆比人水左去買左21日內即退

唔通拎隻唔成功的叫人去買????
VOO 唔成功你又會買咩? 呢個唔係point

唔同銀行唔同plan都唔同fund啦
邊隻係irr6~7呀？
我VOO就得一隻㗎啫

VOO 係一隻, 但指數基金好多隻

你求其整幾百個fund出嚟中咗一隻6~7%就叫人買
你估我唔知你地保險公司d手法咩
你個fund投資技術根本係0
同賣料group同一手法

當然會有人買中6~7%
係嗰d人好彩

大市呀屌你老母

可以呀
如果而家可以買返同一份一模一樣仲保證回報都一模一樣架話

挑十幾年前息率幾高，當時既單都一樣息高啦
而家邊有呢種單可以做？
保險狗自己整到一張出黎再講啦

保險狗係豬嘅
轉移視線幾勁
抵你搵到錢

憑佢上面轉移視線嘅技巧應該呃到唔少傻仔
但呢度係連登
想用同一招
笑死街坊

你拎緊美股破新高時去做比較我都冇計啦
你都真係搞笑, 拎最高位去計實有賺錢嫁

2個月前先終極股災完咋老細

咁你唔用返果時既數字去做比較???

有無update 過應該係變左10我先回本。

4月頭谷底仲係有賺喎
吹BB呀？

笑撚死我喇
保險狗諗緊點兜

叫你貼自己買左既野呀, 拎D 試算有咩用???
呢到就識叫人貼自己買左的單, 你就只係識用網上試算既?

我大市呀
屌你老母
貼乜春呀
你自己話要睇唔同價位入，唔同時段賺蝕吖嘛

我叫人貼單係因為你保險狗隻隻product唔同呀嘛
標普500有冇第二個呀？屌你老母

冇UPDATE過呀
不過10年應該冇可能既

你大市咁你咪貼返bank statement 或者你用緊邊間買囉
MPF 都睇到啦, 你唔係冇呀?

因為我都係岩岩供完。。
買個陣話7年持平，
但我今年睇番變左10年持平。。

我係供理想人生。。

點解要貼呀？
證明d咩？
我要證明標普500係真實存在？

你咪唔好信呢個世界有標普500囉
死傻鳩
返去sell保險啦

即係每年拎邊舊錢？我計拎第18年總額係4.3厘到。
係一炮過比即刻有息收？第一年拎幾錢？
如果真係平均6至7厘咁真係無問題。不過唔知你呢個係邊到買
坊間嗰d通常係供完再過一兩年先有錢拎，計返唔過兩厘

啱啱查過VOO
假設2015年8月開始買,每個月求其一日不問價入1股
去到2020年2月時有55股,歷年派息=656美金,成本約12800-656=12200美金
如果用武肺市最低點3月23日VOO=204.85計,55*204.85=11266.75
就算武肺最低點時全放,都只係蝕7%

如果繼續每月1股,儲VOO到今日,有61股,成本約13800,現310*61=18910
利潤=5110,年化利率約13%

個市存在係唔代表你有賺到錢, 呢個係貼的意義
如果你又冇買, 只係識得吠話買邊隻仲好邊隻仲好, 咁有咩用?

QQQ仲癲
不過VOO最穩定

我打機
你慢慢吠

其實我真係冇話過VOO 唔好, 或者儲蓄保好過VOO 呢類說話
當一個人有錢的時候, 點解唔可以樣樣都做D?
兩種唔同的asset type
係個市差的時候兩個跌幅唔同, 個市好時個升幅都唔同
係一個正常的portfolio 入面已經好合理
一直都冇講過2元分立到某一樣野係絕對的好, 唔該搞清楚先
點解要人地貼買左既野, 係為左證明真係有買真係有賺
如果冇買冇賺, 咁我話買QQ 仲好過買ETF仲有咩好拗

asset type 唔同 risk 唔同 expected return 唔同個波幅都唔同

我三五年後答你

利申:畢業咗一兩年,近半年先學識乜嘢係ETF儲貨少,冇參考價值
但我可以肯定你啲AA搵唔到我錢

啲儲蓄保單點計佣
簽約嗰一刻出幾千蚊佣,定係每年/每月供款有幾十蚊俾當年簽約個AA

如果2010年我買左咩咩咩今日會有幾多幾多
如果2015年我買左咩咩咩今日會有幾多幾多
如果2000年我買左咩咩咩今日會有幾多幾多

如果真係返轉頭決定到當時買左咩又留到今日既仲有人會買ETF?
叫人貼買左儲蓄保又賺到錢既, 就唔少人真係有貼, 而賺到的錢就真係實實在在係net profit
但話買左咩咩咩既人, 只係用網上試算表去計, 咁到底係唔係真係賺到錢?
一批人拎真野去比較, 另一批人拎"買左咩更好"的試算去比較, 呢個有咩價值

樓上個保險狗連 etf係乜尻都唔知

根據你第7年攞返錢，你個回報係1.4%。自己做定期好過啦，唔使俾人鎖死。

如果第5年攞，你輸2.7%

以你呢個case，你個IRR係3%。計通漲啱啱夠打和

你講個point 柒左wo
ETF 肯定隨時都拎得出嚟

你係可以隨時拎, 但你唔可以計到18歲要拎錢時夠唔夠錢個市差唔差
姐係, 如果個市好你就比小朋友去讀, 個市差就遲兩年先讀?

儲蓄保其中一個好係, 計到18歲時大概有幾多錢, 而ETF 係計唔到
個point 係呢到
但如果你講個數係做唔到就另一個問題

保險用irr project
ETF 咪又係可以用irr project
點解唔得？
兩邊都係尻估之嘛

因此ETF 係直接受當時個市影響, 20年入面你數數就知, 有三五年有一單大野跌一跌, 咁跌一跌果段時間, ETF 係會直接跌可以3-40%, 但儲蓄保的IRR係每年多少少的增長, 唔係某一年按大市忽然跌幾成
呢個就係個分別

問題係如果要絕對穩,我點解唔做銀行定期,銀行執咗都有金管局包底50萬兩三間銀行FPS轉嚟轉去,搵下啲新資金優惠,實有2%左右
保險公司又不一定穩(2008年AIG面臨收皮時,係聯邦儲備局救咗佢先冇事,但法例上冇話一定要救保險公司)
如果接受到啲小量又短期嘅波幅,可以買IEI,IEF啲美國國庫債券ETF,有3~4%年化收益率
儲保個非保證利潤都係波動㗎啦,點解我唔買美債先

真係諗唔到點解要買儲保

留名學嘢

exactly 好似你咁講, 唔同人唔同年紀的接受能力唔同, 風險喜好唔同
我真係由頭到尾冇話過某樣野有絕對的好
我只係話儲蓄保有佢的作用, 有佢的好, 岩用既咪買囉
佢呃人咩? 又比好多野好, 但話佢好好咩? 又唔可以 因為市面仲有好多選擇

點解會去到有呢個討論, 係因為有人質疑儲蓄保呃人, 但實際人幾年開始賺又好, 20年IRR 6% 都有, 中間有大保額的又有
唔好彩上黎買完交通意外瓜左既都有可能發生
既然係咁, 儲蓄保係唔係一文不值一無是處呢?

我當初覺得自己命短
所以買咗，等老豆老母有個保障
點知生存到宜家

宜家既討論就好似去左買左醫療保險但十年都冇事咩都冇claim過, 然後就話買保險的人係on99 保險係呃人咁...

又唔見拎買左保險有claim 的去睇? 又唔見拎冇買保險但出左事的人去睇?
儲蓄保同基本唔同在於, 佢有儲蓄同時仲有一個"保障"係到
呢個都係點解同其他資產唔可以直接比較的原因

放係銀行0增值

牛腩河治療大法

儲蓄保唔係用黎賺錢

買下股票 都賺多過你個數

我細個時供咗大約一年，我令願唔要，大約3000-5000！

依家唔買都買左 而且都供完 就由佢擺下先
到第7年睇下拎唔拎返出黎

訓醒未 呢個plan 1200萬 我實際剩係放左180萬入去 其他用1.8%利率問銀行借

第一，你前面無講leverage. 第二，leverage 6倍幾個利率1.8%，我都想見識吓

你睇返上面我一直都講緊我leverage
未見過大蛇痾蛇 見識少 唔好衝出黎柒ok?

大把人平過我 product亦唔係最靚
我自己都做銀行
成日都見到d人唔識就將保險基金債券掛勾妖魔化
產品本身無問題 係賣比你既人問題 而你無做足功課都有責任

無知最可怕

不服來辯

我覺得大家真係要去買本書，最近書局有本叫 <<買對好保險 才是真保險>>既書，作者身為一個保險佬，話曬比你知咩野保險係大伏

佢寫到話買年金不如開個MPF 自願供款戶口投資SP500 (想扣稅)
同樣你買ON9 儲蓄保不如開個MPF特別自願性供款戶口買美股基金 (想儲錢)
回報真係屌你老母咁屌打儲蓄保同年金

保險最重要係保本 過左breakeven 任何一日都可以隨時套現而唔會輸
股票遇著跌市坐幾年，如果急用錢就出事
買錯資產 hsbc /a股 /hsi一樣會出事
科網？你2000年買一樣輸足10年

唔好用自己既思維就覺得全世界都一樣
如果你有1000萬甚至1億 仲同你all in etf?
有錢佬唔洗每年洗幾球開個family office 啦

一句講曬 工具無問題
點用先係問題
黑心sales 先係問題

保險佬拎你舊錢，咪一鳩樣係放係股債市場度投資，
點解我自己唔自己放落去玩
我用最傳統6股4債比例
去買VT (追蹤全球股市)同BNDW(追蹤全球國債及投資級別債)
同你玩10年，我當用今年最仆街3月果時最差表現賣曬套現等錢洗
我都應該跑離你成幾十條街...

IEF yield 只有1.43%
定期仲有2%？ USD 大把銀行得返0.2%-0.3%

我有無理解錯透支即係OD? OD真係未見識過咁平你條蛇真係大

你個screen cap 係邊間銀行嘅online banking cap 出嚟？

我肯take risk就唔係買保險啦 股票都唔係首選 買樓最實際 樓加高槓桿一定係最好

1928年到今日買美國都一定贏 其實我無反對 我自己都有貨

但保險leverage 無call loan風險 可以confirm我係幾年後有我預期既回報 我唔要唔肯定

做銀行做到借成千萬OD?

你不如行去幾間銀行問保險od line 啦 我做乜你都唔信架啦
你戶口有一球到球半cash就會有人sell你架啦

我戶口多過呢個數都無人sell

儲蓄保有保險成份定純儲? 利申唔識

巴打1.7%貴左d喎
有無資金擺埋左定期都唔做 黎整多份
1 month h + 0.8% Cap P-2.675%
Loan ratio 7成6 入場10球（實際比2.3mil，每月供息）
保證5年15.1% 賺下息差

供完唔係即時拎錢 已輸爆通脹

保證回報實有

巴打 邊間做?

講到自己一定跑得贏通漲咁

咁你10年前有無買到tqqq？
事後孔明係人都識啦，我夠想話你買既所有股都係廢囉
我一萬創業，依家市值過千萬，5年增長率過1000倍
我又洗唔洗話你一直做緊既投資都係白痴

唔同工具有唔用功用，做好配置咪得囉，有人買保險為左無痛儲蓄，有人想多d資金投機賺快錢，無人錯喎。 下下走到咁極端好似要100％ all in某一款投資產品有乜謂？

健康既財富管理應該要咩野都有d
股票 etf 基金 保險 定期 現金
下下都all in咩

有一個產品，有幾個%作為佣金，產品鄈行間公司又要賺錢，仲要有保證回報，可以收得幾多，擺定期好過啦。

仆街啦你，要供儲蓄保，不如MPF SVC啦，國壽咪有隻保證回報俾你供囉，又唔使一開始蝕佣金。

儲蓄呀，一開始就蝕，我擺餅乾盒好過啦

有邊一間金融機構係唔會賺錢？ 銀行定期又好活期都好，股票基金都有，邊一樣賺錢既"產品"或者服務係冇公司賺錢冇出糧比員工？？？

講野可唔可以有d logic 同常識

邊個可以供幾拾年嘅保險嘅，就計我身邊的朋友、同學等，時間咁長，可以99%斷供，惟一一個同學仔已經停供但未過期，突然有病而可以得到幾拾萬賠償～係危疾

利申：廢佬一名

一般儲蓄保都係保障成份好但的人壽保險，好低槓桿以儲蓄為目標的計劃

上面既人呢就吹到儲蓄保係一份基金咁，一間公司會出好多份唔同基金唔同回報既野
但實際上應該叫分紅保單，而分紅的保單會同時分紅去保額同埋現金價值到，總之買完即死既所有投資的回報都比唔上
所以真係想計既，港元保單 人民幣保單 美元保單個計價產品唔同
高儲蓄低保障，高保障低儲蓄 兩款的breakeven 時間都完全唔同，根本冇得比較
上面的人又唔知又要嘈其實好好好無謂
有人想儲蓄同時有一個大保額槓桿，有人覺得自己唔會死好長命冇意外，有人想唔洗煩低風險有增長... 人人要既野唔同，根本唔係apple to apple

佢地咁有眼光，根本買一隻最好既就屌打晒其他任何產品任何股票，邊洗分散風險分開放

如果要分開放既儲蓄保有就價值佢地就駁唔到落去就話又有咩咩啪更好...

你知唔知一份儲蓄保（2Pay5），做Sell果間公司唔計保險公司，收幾錢佣？

對比一隻保證回報MPF SVC，個收費差幾遠？

簡單啲即係都係人壽？

lets say
供十年plan , 每年比五萬， 保額200萬，咁供完第一年死左直接賠200萬呢個槓桿比例就係40倍
供完十年本金50萬，可能岩岩第十年breakeven , breakeven 後每年升5-7% , 咁理論上中間唔死人既佢係儲蓄plan , 但好多人唔會同你計死左賠幾多呢part, 出面基金又好股票都好有邊隻死左有槓桿？？

第二，供十年，每年五萬，保額係50萬，咁呢隻個保障成份低既，個breakeven 年期咪理論上短d 囉，但第一年死左都賠多十倍。。。 咁呢隻的回報正路咪比上面好

但去到長期20年以上，佢有人壽槓桿同時，個irr 又可以做到5~7% 既， 唔通你拎隻咩咩咩美國指數基金既6~7%irr product 去比較？ 呢個咪唔係apple to apple 囉

好多人買的所謂儲蓄保，一邊係保障緊家人，同時係長線儲蓄， 我都唔明點解一定用"投資角度"睇

講真人人都會死，遲死或早死，人壽保險就100% 死的時候賠得多過你供幾倍，呢樣野賺硬，你計到自己幾時死，又計到自己投資一定賺，仲要賺得多過賠，又唔洗諗屋企人咪咩都唔好做

asset allocation 入面的風險管理，係用d 工具去hedge, hedge 死亡風險 通脹風險 etc

後生唔應該買高端醫療？

雖然唔鍾意保險狗
但係你咁攻擊人卻駁唔到嘅樣子真係好肉酸

我個人認為啦
如果後生健康
普通足夠

因為始終高峰期都係40幾歲
所以到時再買高端
我覺得係合理

始終對比番個價錢，高端一定貴

不過
病嘅嘢真係唔係個個知
有時好突發
所以如果有能力支持到
咁梗係高端for sure

我想知儲蓄險點樣做6-7%
我放d錢係保險公司佢做d咩會派到6-7%俾我？

人壽額係固定架麻？（我60年後先死200萬夠買個車位）

如果供到廿年會繼續滾大緊係好
但好多人話供完十幾二十年都係多過個本好少 定係要再滾耐啲？

咁當然保險都係消費品 同你唔會當係投資產品你有機會早死拎到槓杆嘅

我老豆買左十幾萬，都有十年，到期拎左錢，賺左兩萬幾

計番都係2里，慘過存定期，仲要係08年打後經濟大起飛先有咁多

之前去恒生開戶口都比佢sale到，但返到屋企越諗越唔對路第二日就去取消咗了

你平均一年做到7%先講嘢

有陳健波坐鎮嗰間？

60 年後先死人壽額應該係200萬的幾倍了...
儲蓄保就係人壽同退保額值同時有分紅增長

公道D講句
貼哂大市數據果位師兄已經show到回報+流動性平衡下真羸哂依家的saving plan
而你又話人地無買過無賣過又唔計，你又真係有D攞來講wo
人地真係大市，係每個人都接觸到買到，唔係賭緊一隻股票number
而你又只係講得出得某1-2種saving plan (某D仲要高門檻)，又唔係個個人遇到你所謂的好sales

唉
保險狗真係保險狗
同你好好地講你又spin走第2度
人地有哂大市數據證明股票市場的走法
係唔同時間入的return都有哂
你又diu人地唔strong hold
真係唔好話人地成日見到保險狗就diu

跟住你地班保險狗實話，你地無遇到好的保險agent姐

你搞清楚咩係唔同asset type 先，你咁講法，邊有人買美國國債咁低回報又綁住既野，香港ibond 跟通脹又係咁低回報又綁手綁腳，年金又係對賭

流動性，風險波幅，保障的槓桿． 樣樣都唔同，你就只係拎某樣野去比較，單純拎回報比較我都教埋你，你買完人壽幾時自殺都可以，利益最大化

樣樣產品的對象都唔同，年輕要既係進取，年長想要的係保本
單身的冇家庭負擔投機想賺大錢，有家庭又想儲蓄既有所謂的儲蓄保有回報同時有保額

你聽清楚之前，我一直冇否定過指數基金的作用，但儲蓄保用得岩都有佢的作用

對做生意的人而言，唔係投資有幾賺錢，因為佢盤生意比市面所謂咩指數基金賺更多，佢地可能要的係保本又有增值的野，對手停口停的人但又係家庭支柱的人而言，除非你確保你黎緊十年二十年投資成功，冇任何意外，否則有保額又有得增值的儲蓄保唔見得有咩問題，佢起碼hedge 左短期係有正式賺大錢前的風險

我冇話過儲蓄保係世界上最好的投資，高流動性高回報低風險，我冇講過

我再比個例子，保額死左直接賠一千萬，一年供十萬供二十年，二十年breakeven 的計劃，唔通你又想用買基金去取代呢個一千萬的保額？

再用基金的回報去計二十年先breakeven 的計劃？

係完全唔同的資產類別
你用十萬一年，透過基金幾耐先有一千萬？
唔係個個做呢類儲蓄計劃都係為左中短拎錢或者要流動性，有好大批人係要個保障同時有比通脹好券少的回報就足夠

你個玩法開始似private banking，但一般保險狗對街客根本唔會咁sell，一黎佢自己唔識，二黎街客唔明

當你聽日冇工開
你都要每個月俾錢保險公司就係依句就己經收左皮 亦都係我點解唔買儲蓄保既原因

thx
我就係見後生高端價錢都係幾百一個月接受到
自己公司又有份基本cover

要做幾大先可以有OD line?

普通人唔會接觸到呢類plan, agent無得賣
因為呢d plan要同銀行合作去做
保險公司唔會借錢比你做槓桿

間間銀行唔同 我聽過最小借40萬

點樣guarantee 334%?

agent 唔會做中間人？

銀行同agent都會賣保險
但佢地係兩個獨立既群組黎
曾經有rm refer左客出街買 比人拉左

如果你有相熟rm,不妨問下佢有無d槓桿保險做
撞岩早幾年低息, 夾埋中人壽d 115plan
5年return去到4x%

已經供左一段時間返唔到轉頭，
雖然供得唔多，但都好撚後悔

唔明你問題 保險既優點你覺得係咩？

老豆3月買左中國人壽儲蓄 話咩儲10年plan
唔識又唔問人
仲一次過比一年2萬lump sum

我仲未拎到佢份野睇
但想問下係咪算洗濕個頭 2萬就廢時叫佢壯士斷臂

押你條j啦7頭

呢類saving入場費幾多? 3m? 定係要去到pb/jade level
有冇得槓桿到十倍

想知道槓桿保險係咪淨係pb/jade先至買得到

紅利你當零喇

講就天下無敵

諗得買儲蓄plan 黎講
都係要穩定增長, 可以分散自已投資的風險

現在時勢
借HKD 買美金ulife / 一筆過plan
我覺得咁玩性價比高
入場廿幾三十萬就得
用inflation 磨平個premium/policy loan
無限QE d 息口會低好一段時間

無廿幾三十萬, 又要增長, 又唔想輸
市面有好多virtual bank 定期/ 唔會綁死d 錢既靈活saving plan
但回報會低d 或者可以賺既錢有限
不過夠頂1-2年, 當parking fund

有興趣大家研究下
咩資產都有玩過下

有冇tg想買槓桿2pay5保險

btw 你咁講嘅話儲蓄保個定位係邊 儲蓄保又長時間又低迴報
你話年青又要高回報 年長嘅攬住啲錢落棺材

講啲唔講啲... 非保證嗰啲九成九做唔到 保證嗰啲得個雞碎咁少 隨時小過定期

結論係一個都無?

我三年，每月4000🙄🙄🙄就黎供完，年少無知，開戶時比銀行職員講講就買撚左
都係要六七年先攞反本金

唔好講三十年，十年後香港金融隨時同世界脫軌，港幣掛人仔，美金買唔到

我見D人話要幾年先回到本
我係同保險公司買既
唔知同銀行買既有冇唔同

我講多一次上面巴絲講果個plan
一次性比晒保費，5年後保證回報115%
(一定要擺足，那怕剩番一日退保都要輸，除非你死左）
你當做左個按揭，你自己比24%銀行借76%
100萬計，你比24萬，銀行借76萬
5年後，你既回報係115萬。

埋單計數啦，你既回報係
115萬，減去24萬（保費），76萬（loan）
再減埋5年黎既利息，得出黎既數就係net profit

現在銀行用個超低息借錢比你槓桿買保險
用我見過最平1m hibor + 0.4%做例子
(interest cap at P-2.5)
假設hibor 0.3%到尾
每年利息就係76萬×0.7%×5=26600
咁樣5年後你的netprofit就係$123400
(115萬-24萬本-76萬貸-2萬6息)
PS呢個例子係最extreme賺盡計
Hibor有高有低日日唔同

槓桿買保險既風險位有幾點
1) 保險公司破產，即使佢保證話派到
但佢破產你就碌柒了，追得到都有排
2) 你等錢用，5年內退保輸死你
3) currency risk，港紙變左廢紙
個計劃派足你d錢都已經無撚用
4) 加息，佢個利息封頂係 P-2.5%
未來5年內如果利息支出係多過3%
變相你係會輸息差，要自己抬錢補番條od line

苦主咁多 咁保險點做落去

電話騙案而家2020年都仲搵到食